571389
6631
Khi nhận được sản phẩm, mình rất hài lòng về chất lượng và mẫu mã. Mình đã cầm sách lên, đọc rất kỹ để cảm nhận hết tất cả những chi tiết của tác phẩm này và mình đã có cảm giác từ mơ hồ, đến ám ảnh rồi chợt một nỗi sợ hãi dần len lỏi trong tâm trí. Bạn sẽ rất ngạc nhiên vì ngôn ngữ giản dị nhưng tinh tế, đầy lôi cuốn.Ring quả thực là một tác phẩm rất đáng đọc.
5
560326
2017-04-12 18:33:05
--------------------------
547153
6631
Rất hay.Không hề có một chi tiết nào nhàm chán. Không hề có một chút gì máu me như các bộ phim kinh dị Âu-Mỹ nhưng nỗi sợ sẽ len lỏi vào trú ngụ trong bạn và chỉ chực chờ trỗi dậy ngay khi có cơ hội. Truyện tạo các tình tiết bất ngờ cho cả những người đã xem phim. Khi đã cầm lên rồi thì rất khó để bỏ xuống. Hấp dẫn đến từng con chữ. Những ai đã xem phim càng không thể bỏ qua vì nó sẽ đem lại những cảm xúc mà phim không truyền tải được.
5
1626650
2017-03-18 22:51:48
--------------------------
533785
6631
Truyện hay, kích thích nỗi sợ hãi và trí tò mò của người đọc, một cuốn sách kinh dị đáng đẩ thưởng thức vào đêm khuya
4
1890293
2017-03-02 03:24:59
--------------------------
528509
6631
Không có những tình tiết máu me, mà đọc xong cứ nghe tiếng động nhỏ là giựt mình...
4
1952196
2017-02-20 14:19:48
--------------------------
514529
6631
Tôi nghĩ rằng sau khi xem phim xong rồi đọc truyện sẽ bớt đi phần nào sự sợ hãi nhưng tôi đã lầm. Từng câu chữ của tác giả như khiến tôi bị xoáy sâu vào từng chi tiết kinh dị ấy. Tuyệt vời. 
5
1115485
2017-01-23 02:47:08
--------------------------
460708
6631
Mình khá thích thể loại kinh dị. Lúc trước có cùng mấy đứa bạn xem phim the Ringu của Nhật, mình thấy không hấp dẫn lắm, nhịp phim khá chậm nên bọn mình không đủ kiên nhẫn để coi hết phim. Đọc nguyên tác trong một chiều mưa, người mình cứ nặng như chì, một không khí nặng nề tràn ngập khắp nơi. Nhưng rõ ràng, khi đọc xong câu chuyện, màu ma quái không còn quá đậm đà. Màu nhân văn lại trưng ra một cách tuyệt hảo. Căn bệnh Ring quái ác cũng như bênh AIDS đang lan tràn khắp nơi. Con người ta trở nên vô cùng yếu đuối khi lựa chọn giữa cái chung và cái riêng. Và Chúa đã định, con người đc sinh ra để bảo vệ những người mình yêu quý nhất. Và bất kì hành động nào, dù chống lại nhân loài, cũng đều xuất phát từ một tình yêu nào đó.
4
655434
2016-06-27 11:10:23
--------------------------
457290
6631
Đó là từ miêu tả chính xác nhất cảm nhận của mình về cuốn sách khi đọc. Chỉ từ một lần bắt taxi tình cờ, nhân vật chính, vốn là môt nhà báo đã tự cuốn mình vào một cuộc điều tra đầy bí ẩn về hãi hùng, phơi bày ra cả một quá khứ tang tóc bi thương và kì lạ từ hai mươi lăm năm trước và xa hơn nữa. Truyện có một cái kế rùng rợn theo một kiểu rất ám ảnh khiến ta không khỏi gai người. Vậy đấy, chắc ai đã đọc rồi cũng sẽ như mình, tư hỏi, một cô gái mang trong mình sức mạnh khủng khiếp kết hợp với một con virus sắp tuyệt diệt sẽ thế nào, phải không?
5
1021968
2016-06-24 09:31:34
--------------------------
449504
6631
  
Tôi rất thích xem phim kinh dị và thường khó bị ám ảnh lâu. Tôi đã xem qua phim Ring nhưng khá thất vọng nhưng khi đọc cuốn sách này tôi thì cảm thấy quá khác so với phim. Hai bộ phim dường như chỉ lấy tính kinh dị làm chủ đạo thì truyện viết về lối trinh thám nhiều hơn. Đọc xong cuốn truyện ta thấy được bi kịch của những con người mang trong mình sức mạnh siêu nhiên mà bình thường ta hay mong muốn. Tình cảm gia đình cũng được miêu tả cảm động qua hình ảnh của ông bố anh hùng, quyết tâm cứu con gái và người vợ của mình. Tôi thấy truyện chỉ hơi lạnh người phần đầu nhưng đằng sau lại hết sức căng thẳng và hồi hộp.
5
1268740
2016-06-17 15:54:24
--------------------------
446565
6631
Mình mua quyển sách này vì đọc được bình luận của các bạn từng mua bên dưới đánh giá khá hay. Thật sự mà nói dưới ngòi bút của Suzuki, câu chuyện tuy không miêu tả rõ hình ảnh ma quái nhưng lại mang đến cho người đọc một cảm giác ớn lạnh không thể tả được. Nó chẳng máu me, chẳng có khuôn mặt kinh dị vậy mà mỗi lần nghiệm lại từng lời văn thì ta không thể nào ngăn được cái sợ đến run người từ từ xâm chiếm. Sách được trình bày đẹp, chữ khá rõ, được tiki đóng gói cẩn thận và giao rất nhanh chóng.
5
704114
2016-06-12 14:48:04
--------------------------
441598
6631
Mình quyết định mua và đọc cuốn sách này sau khi xem phiên bản điện ảnh Hollywood cách đây... 5 năm. Là một thời gian dài. Lúc xem xong bản điện ảnh, mình đã tính mua sách nhưng lúc ấy không nhớ vì sao lại không thực hiện.
Sách của Nhã Nam hầu như không bao giờ làm mình thất vọng. Bìa sách đã thể hiện được đúng sự tăm tối của nội dung truyện. Ba màu đen, trắng và đỏ - ba màu xuất hiện duy nhất trong cuốn băng - cũng chính là ba tông màu duy nhất trên bìa sách. Hình ảnh của bìa sách không quá đáng sợ và đã khơi dậy trí tò mò của mình.
Thế rồi mình mua và đọc hết trong 2 ngày, nhanh nhất từ trước đến nay. Nội dung thật lôi cuốn. Tác giả đã vận dụng cách kể chậm rãi nhưng dễ rót vào lòng người đọc cảm giác sợ hãi, nghẹt thở. Tuy đã xem phim, mình lại hoàn toàn bất ngờ với tình tiết cũng như diễn biến truyện. Thứ nhất là về các nhân vật trong "Ring": Asakawa, Ryuji và Sadako. Phim đã thay đổi rất nhiều về các nhân vật và khiến cho cuộc sống, tâm tư thay đổi theo và hiển nhiên đã làm mất đi cái hay của nhân vật. Nhất là về Sadako, mình đã từng căm ghét nhân vật này khi xem phim vậy mà sau khi đọc, sự căm ghét đó hoàn toàn biến mất, thay vào đó là sự cảm thương. Sadako đáng thương hơn đáng tội.
Về cái kết, cái kết gợi nên cho mình nhiều suy nghĩ. Liệu ta có hy sinh những người mình quen biết, thương yêu để đổi lấy mạng sống của chính mình, nhất là đó là cách cứu giải duy nhất, sau khi mắc phải một loại "virus"? Câu trả lời nhiều khả năng là có. 
5
285783
2016-06-03 15:26:45
--------------------------
441336
6631
Mình ít xem phim kinh dị nên đây là cuốn truyện kinh dị đầu tiên của mình. Trong một bộ phim của Nhật mà mình đã từng xem có người tên Sawako nên bị so sánh với Sadako trong phim này, đó là lần đầu tiên mình biết tới Ringu. Nhưng mình không phải người "sợ ma" nên chỉ thấy sợ sau khi đọc xong thôi, mình thấy kết truyện không rõ ràng lắm. Cuối cùng Shizu và Yoko có chết hay không? Asakawa có cho bố mẹ vợ xem đoạn băng hay không? Mình cũng đang định mua phần 2 để đọc tiếp nhưng hết hàng =_= mong Tiki sớm ra.
5
1225821
2016-06-03 08:39:03
--------------------------
437414
6631
Tuy mình không cảm thấy sợ khi đọc truyện này. Nhưng mà cảm thấy khá thú vị. Nhiều đứa bạn mình nói nó quá nhảm. Nhưng cá nhân mình lại cảm thấy nó khá hay. Tình tiết rất ấn tượng lôi cuốn. Xem chuyển thể thành phim cũng được nhưng đọc truyện thì vẫn cảm thấy tốt hơn. Bìa sách thì ôi thôi. Nhìn thôi cũng thấy rợn ấy. Bắt mắt lắm. Nhìn dễ thương. Truyện kinh dị nhật là hay rồi. Trước giờ chỉ đọc  của Nhật với của Trung. Thích các tác giả của hai nước này. Viết truyện đáng sợ. Đọc xong bị ám ảnh mấy tháng trời
5
509302
2016-05-28 09:02:56
--------------------------
432536
6631
Nếu bạn nào là fan của thể loại kinh dị thì không thể bỏ qua cuốn sách này. Tuy không có cảnh Sadako bò ra từ chiếc tivi gây chấn động màn ảnh thế giới như bộ phim được chuyển thể cùng tên nhưng chính quá trình tìm ra bí ẩn đằng sau cuốn băng sẽ gây cho người đọc ấn tượng không kém. Sự sợ hãi không bắt nguồn từ những hình ảnh được miêu tả mà từ chính trí tưởng tượng của người đọc. Tôi có thể đảm bảo với bạn rằng sẽ không mất thời gian để đi hết quyển sách này vì khi đã cầm nó lên, bạn sẽ không thể bỏ xuống được, đọc quên cả thời gian. Có nhiều chuyển thể của The Ring, từ phim đến truyện tranh, nhưng tôi chỉ thấy bản gốc là ấn tượng và đầy đủ nhất. Một bật mí nữa là phần hai của quyển sách sẽ không làm bạn thất vọng.
5
748432
2016-05-19 12:02:48
--------------------------
431196
6631
The ring là cuốn tiểu thuyết kinh dị đầu tiên mà mình đọc của Nhật.The ring đã đem tới cho mình một cái nhìn khác về những cuốn sách của Nhật Bản.Mình xem phim trước khi đọc truyện và vì thấy tò mò giọng văn kinh dị củ Nhật nên đã lên tiki và không chần chừ đặt ngay cuốn sách này.Bìa khá đẹp và sợ, chất lượng giấy tốt, cầm chắc tay mà không hề bị mỏi.Cốt truyện thì khỏi bàn.Mình thích cái cách mà tác giả gieo dắt vào lòng người đọc từng chút, từng chút,..Không hề ào ạt như nhiều truyện kinh dị khác nhưng vẫn đủ khiến người đọc phải rợn tóc gáy.Một từ thôi: "Tuyệt".
5
646700
2016-05-16 21:09:35
--------------------------
428213
6631
Khi mình xem phim mình đã cảm thấy hơi sốc. Thật là đáng sợ! Đến mức xem xong mình còn chả dám tắt đèn đi ngủ. Ám ảnh mất một tuần bởi một tác phẩm quá kinh điển thế này. Rồi mình lại mua truyện về đọc. Tác phẩm mặc dù mang tính chất kinh dị nhưng cái yếu tố kinh dị ấy lại vô cùng thân quen, quen thuộc mà ai cũng sẽ gặp phải. Người bố trong truyện cũng chỉ là quá yêu thương gia đình và chắc hẳn là ai cũng sẽ làm như vậy nếu gia đình mình gặp nguy hiểm. Tính nhân văn sâu sắc đã được thể hiện rất rõ ràng trong tác phẩm
5
1158644
2016-05-10 20:35:14
--------------------------
427471
6631
Thật sự sau khi đọc The Ring mình có cảm giác thật sự rất nôn nao trong lòng , có lẽ khi vừa đọc truyện mình luôn tưởng tượng chuỗi các hành động trong đầu , và thật sự câu kết của tác giả làm mình như nín thở ? Liệu đâu là sự thật , đâu là cái ác , điều gì sẽ là sự giải thoát và cứu rỗi ? Tôi có cảm giác truyện mang đến một hiện thực rất rõ , rõ đến mức tàn nhẫn , lời giải cho cái ác không hề đơn giản , có khi cho đến lúc đối ặt với cái chết như Ryuji người ta mới nghiệm ra . Văn phong của Suzuki Koji thật sự rất lôi cuốn và mạch lạc , mạch lạc như một dòng chảy làm ám ảnh bản thân người đọc , Umm ... mình có lẽ rất ấn tượng với câu : 
Trò đùa quái ác . Ta những muốn chứng kiến hồi kết của loài người ... nhưng tại sao ... ta lại là kẻ đầu tiên ? .....
5
308892
2016-05-09 12:49:21
--------------------------
423862
6631
-Nội dung truyện ngắn gọn, súc tích, gây tò mò vì bỏ sách xuống thì rất muốn cầm lên lại.
-nội dung truyện không lang man, mỗi bước đi của Asakawa điều đưa đến gần với sự thật hơn.
-Truyện mang tính nhân văn sâu sắc, ban đầu Asakawa là 1 người đàn ông hơi hời hợt với gia đình nhưng trải qua 1 tuần cận kề với cái chết anh ấy đã nhận ra gia đình là quan trọng nhường nào, vì gia đình thân yêu anh ấy dũng cảm đối mặt với nỗi sợ để tìm ra lời tìm ra sự thật.
-Duy chỉ cái kết mở quá, không biết có phần 2 không. Vì thần chú chính xác như thế nào vẫn chưa tìm ra, Asakawa có cứu được gia đình mình không cũng không biết. Và Ryuji thực chất là người như thế nào? Là kẻ như suy nghĩ của Asakawa hay như Tanako Mai?
Lời khuyên cho những ai chưa đọc...hãy đọc và cảm nhận phong cách kinh dị của Suzuki Koiji...1 cuốn sách đáng tiền và thời gian.
4
720497
2016-04-30 10:14:25
--------------------------
417129
6631
Quyển sách này không phải là thứ đầu tiên mình tiếp cận câu truyện kì bí này. Trước đó mình đã xem qua phim, rồi đọc cả truyện nữa. Nhưng phải nói mình vẫn bất ngờ và run sợ. Đó là một nỗi sợ ở cấp độ khác, một nỗi sợ hãi những điều tưởng rất đỗi bình thường hóa ra bất thường. Lạnh sống lưng là cái cảm giác của mình mỗi lần đọc qua một trang sách. Không máu, không chém giết, những cảnh tượng thừa mứa trong phim kinh dị hoàn toàn hiếm hoi trong The Ring. Nhưng đó mới là thành công của tác phẩm, và tài năng của tác giả. Nỗi sợ nó mang lại dường như lâu hơn, dài hơn và ám ảnh hơn
4
616455
2016-04-16 11:38:43
--------------------------
411120
6631
Mình đến với The Ring trong tâm thế ko mong chờ lắm, vì đã đọc qua vài cuốn truyện trinh thám - kinh dị Nhật, theo phong cách khá là dài dòng lê thê. Nhưng The Ring đã khiến mình rùng mình.
Mạch truyện không hề có một chỗ nào thừa, tác giả đã tận dụng tất cả câu chữ trong truyện để truyền tải một cốt truyện li kì dồn dập, những cảm xúc của nhân vật Akasawa, cảm xúc sợ hãi dần dần thấm vào tâm can. Tổng cộng mình mất có hơn ba tiếng để đọc hết cuốn truyện, vì đã cầm lên không tài nào bỏ xuống được.
Nếu nói điều mình thích ở cuốn truyện thì rất nhiều. Cách tác giả miêu tả cảm xúc, mà nhiều nhất là nỗi sợ hãi, vô cùng dễ hiểu và chân thực, khiến mình như hòa với nhân vật. Nhân vật Ryuji lập dị, điềm tĩnh với thế giới quan quái đản nhưng có cái đầu sắc bén khiến mình vô cùng thích thú. Đan xen với sự sợ hãi, tác giả còn lồng vào đó tình yêu, tình cảm gia đình, nỗi đau khổ, và những triết lí nhân sinh sâu sắc nhưng không khó hiểu, khiến giá trị của cuốn truyện đã vượt ra ngoài tiểu thuyết kinh dị thông thường. Mạch truyện tiến triển trôi chảy, hợp lí, gấp rút nhưng vẫn đủ để người đọc nắm bắt, và cuối cùng, cái kết khiến người ta không khỏi ngỡ ngàng - một cái kết mở tuyệt vời.
Đọc xong cuốn này, mình không kiềm nổi phấn khích mà lên Tiki viết nhận xét ngay. Và chắc chắn mình sẽ tìm đến Vùng nước hắc ám - tác phẩm khác của Suzuki.
5
614115
2016-04-05 16:08:47
--------------------------
410415
6631
Cốt truyện bắt nguồn từ oán niệm của một cô gái có tuổi thơ bất hạnh do được thừa hưởng từ mẹ những năng lực thần bí và dị tật bẩm sinh.
Truyện không có những chi tiết hù ma nhưng tác giả lại rất tài khi dùng câu chữ để xây dựng nên những chuỗi suy luận, những móc nối huyền hoặc nhưng lại thực tế khiến mạch truyện tưởng như đang 'sống' và lời nguyền đang hiện hữu xung quanh mình. Với tôi, có lẽ từ ám ảnh sẽ thích hợp hơn từ sợ khi nói về cảm giác khi đọc truyện này.
Trong mắt Sadako thế giới như một vòng tròn luẩn quẩn,
Con người để cứu sống bản thân hoặc những người họ thân yêu sẵn sàng hại người khác, những người bị hại đó lại tiếp tục hi sinh cuộc sống của những người khác khác để giữ lại cuộc sống yên bình cho mình... cứ thế, cứ thế nối tiếp nhau cho đến khi người bị hại cuối cùng gặp người bị hại đầu tiên để kết thúc 1 vòng tròn.
5
352140
2016-04-04 08:48:21
--------------------------
408428
6631
Truyện rất hấp dẫn kể về một cuốn băng bị ám, ai xem xong nếu không làm theo chỉ dẫn sẽ bị chết trong vòng một tuần. Nhà báo là một người luôn muốn tìm ra vấn đề sau câu chuyện, nhưng chính sự tò mò đó của anh đã đưa anh đến với bao rắc rối. Bốn nạn nhân chết, anh xem cuốn băng đưa đến cái chết đó, anh vô cùng hoảng loạn, sợ hãi, nhưng nhờ có người bạn gan to bằng trời anh đã từng bước tìm ra chân tướng sự việc thế nhưng sự thật đằng sau cuốn băng đó lại không phải là những gì mà hai người tìm thấy. Anh bạn chết đúng một tuần sau đó, lúc đó anh mới biết được đứa con của Sadako là gì
5
968603
2016-03-31 17:53:51
--------------------------
403411
6631
Ring- Vòng tròn ác nghiệt của Suzuki Koji là một trong số ít những tác phẩm được chuyển thể thành phim để lại ấm ảnh lớn cho người đọc. Truyện mang đậm mà sắc trinh thám pha chút kinh dị, đòi hỏi người đọc phải có những tư duy lập luận nhạy bén. 
Truyện bắt đầu với một cái chết bất ngờ và không rõ nguyên do của một nữ sinh. Cái chết như một chất xúc tác mạnh lôi kéo trí tò mò của anh phóng viên Askawa và người bạn của mình Ryuji... Cả 2 bị lôi kéo vào lời nguyền một cách tình cờ. Các nhân vật chính được cho thời gian 1 tuần để tìm cách cứu lấy bản thân và gia đình mình. Qua nỗ lực của bản thân và sự hi sinh của người bạn, Asakawa đã hóa giải được hồn ma của Sadako??? Chưa hẳn là như thế! với cách kết thúc mở, ta như thấy được Sadako đang trở lại và càng khủng khiếp hơn như "những đám mây đen quái gở" che kín bầu trời.
Cả câu truyện là một vòng tròn oan nghiệt được móc nối với nhau bằng một lời nguyền. Nếu như muốn cứu sống bản thân thì phải đẩy kẻ khác vào chỗ chết... Và nó cứ thế tiếp diễn.
5
578865
2016-03-23 19:42:03
--------------------------
400784
6631
Không thể chê vào đâu được. Mối khi cầm cuốn sách lên mình lại thấy rùng mình. Cái sợ ở đây không phải bất ngờ xuất hiện, mà len lỏi trong từng câu từ của tác giả. Cuộn băng được tả trong sách có nhiều chi tiết hơn trên phim nhiều. Sau khi xem, bạn sẽ chết sau đúng 7 ngày, không sai một phút. Đoạn cuối là bất ngờ nhất, tưởng chừng lời nguyền đã được giải mã, nhưng hoàn toàn không. Nó cứ âm vang mãi, bám theo người đọc kể cả khi đã đọc xong truyện rồi... 
5
593439
2016-03-19 21:10:19
--------------------------
390443
6631
Một câu chuyện cấu trúc hoàn hảo và kinh dị thuần khiết.
Tôi xem tác phẩm điện ảnh phiên bản Mỹ cách đây 7 8 năm rồi, và từ đó đến nay tôi cũng xem rất nhiều phim kinh dị khác, nhưng chẳng có cái nào khiến tôi sợ và ám ảnh đến mức không dám đi tè như The Ring cả.
Nhưng mà cuốn sách này ư, bá đạo, nó còn tuyệt hơn cả trăm lần.
Khi xem xong phim tôi có quá nhiều thắc mắc, và cho dù có xem đi xem lại bộ phim cũng chẳng trở nên rõ ràng hơn chút nào. Nhưng cuốn sách thì khác, mọi thứ đều có ý nghĩa cả. Cuốn sách chẳng cần quá nhiều cận cảnh ma cỏ để khiến bạn sợ đâu, nó chỉ đến từ từ, im lặng và quỷ quyệt, khơi dậy những nỗi sợ nguyên bản nhất của chúng ta: nó lột trần bản chất của con người - những thứ hiểm ác nhất đều đội lốt những người xung quanh ta.
Ánh sáng và bóng tối, cái thiện và cái ác, vật chủ và ký sinh - những cặp nguyên tố trái nghịch nhau được thể hiện dưới ngòi bút bậc thầy của tác giả sẽ khiến bạn bất giác giật mình và nhìn lại mình như chính nhân vật trong truyện: Tôi là liều thuốc giải cho thế giới này, hay tôi là một phần biến thể của căn bệnh truyền nhiễm?
Mượn thế giới siêu nhiên để nói về thế giới tự nhiên, mượn cái kinh dị để lột tả cái hiện thực, đọc xong và dừng lại, bạn sẽ nhận ra cả câu chuyện thật ra là một phép ẩn dụ vĩ đại.
Đó mới là thứ kinh dị nhất ở cuốn sách này.
4
72447
2016-03-03 21:31:37
--------------------------
388660
6631
Ring - Vòng Tròn Ác Nghiệt là một cuốn tiểu thuyết kinh dị hay. Trong cuốn này (tức tập 1) nội dung xoay quanh những yếu tố thần bí, kết hợp với việc điều tra, truy tìm giống như là phá án trong motif trinh thám thông thường. Tôi khá ấn tượng với cuốn băng và những hình ảnh kỳ dị của nó, cảm giác hồi hộp muốn khám phá và bóc lần từng bí ẩn. Dĩ nhiên tôi không bao giờ sợ khi đọc bất cứ một cuốn kinh dị nào cả, nên Ring không hù dọa được tôi, song tôi rất hứng thú với những tình tiết li kì và hấp dẫn trong truyện. Tôi chỉ không hài lòng với việc tác giả để cho nhân vật dựa quá nhiều vào các dữ kiện siêu nhiên để tìm ra manh mối về sự thật, đôi khi nó sẽ không được tự nhiên ấy.
4
386342
2016-02-29 13:56:51
--------------------------
379789
6631
Ring – vòng tròn ác liệt là truyện kinh dị Nhật Bản thứ hai tôi đọc sau Anther. Truyện kinh dị Nhật Bản không thấy máu me đầy nhà hay hồn ma tóc dài bay lả chả, mà toàn là những từ ngữ vô cùng bình thường nhưng lại ám ảnh trong trí tưởng tượng của người đọc. Suzuki Koji xây dựng tâm lý nhân vật chính Asakawa khi đối diện với cái chết rất chân thực, đan xem cảm giác hối hận lẫn nỗi sợ hãi đến tột cùng. Câu chuyện tưởng chừng đã hết nhưng hóa ra lại mở đầu cho một vòng tròn quái ác mà dù biết cách cho nó dừng cũng không thể làm được….Tôi rất thích nhân vật Ryuji, mặc dù vẫn không hiểu lắm về con người anh ấy, nhưng cách hành xử và sự thông minh thì thật tuyệt vời.  Một câu chuyện hay, đầy những bất ngờ khiếp đảm dành cho những ai mê truyện kinh dị, trinh thám! 
5
724772
2016-02-12 17:04:08
--------------------------
373090
6631
Không biết bao nhiêu lần khi đọc cuốn sách này, tôi lại phải vừa gấp vừa mở sách :))) Gấp vì sợ, mở lại vì nó quá cuốn hút. Đoán đoán bao nhiêu lần mà vẫn không thể tự đoán được chân tướng mọi chuyện :))))
Thực sự còn rất nhiều nghi vấn mà tôi muốn đặt ra cho nhân vật Sadako. Một sự hiện thân của ác quỷ, một loài virus. Dù đáng sợ nhưng dù sao đó cũng là một cô gái đáng thương. Chính việc mang trong mình năng lượng mạnh mẽ đó đã mang đến cho Sadako bao nhiêu bất hạnh và để lại cho cô một cái chết oan uổng.
Cái kết chưa rõ ràng. Càng làm người ta tò mò về phần sau của chuyện, về một kết thúc hoàn chỉnh cho Sadako, cho Ring và cho vòng tròn.
5
641971
2016-01-22 21:53:42
--------------------------
365597
6631
Mình biết bộ truyện này sau khi xem The Ring và Ringu. Mình là dân sợ ma, yếu vía mà vẫn cứ thích xem :)) Tìm hiểu mới biết 2 bộ phim đó là từ bộ truyện Ring- vòng tròn ác nghiệt chuyển thể sang. Thế là quyết tâm đi mua về cho bằng được... và đọc cả tuần. Sợ chết đi được, mỗi lần đọc mấy cảnh rợn rợn là nhảy tọt ra ngoài, bật TV xem hài cho đỡ sợ. Sợ thì sợ hưng phải công nhận là nó rất hay. Những tình tiết gay cấn, hồi hộp, giật mình đến ám ảnh nhưng vẫn khiến cho một số người muốn đọc cho kì hết mới thôi. Và quyển này là một sự lựa chọn không tồi cho những bạn đọc giả thích thể loại kinh dị. Đọc Ring đi, yếu vía chọn ngồi chỗ sát mép tường ấy chứ kẻo có con ma sau lưng hiện ra bây giờ. :))
4
1074301
2016-01-08 12:30:51
--------------------------
362943
6631
Tôi là một đứa cực kì sợ ma vì nổi hứng muốn đổi gió nên quyết định mua cuốn sách này về đọc . Và quả thật cuốn sách này đã không làm tôi thất vọng càng làm tôi thấy sợ ma hơn nữa . Cách kể của tác giả rất lôi cuốn vừa đọc vừa thấy hấp dẫn nhưng đồng thời cũng sợ hãi . Cái cảm giác phấn khích kì lạ ấy cứ đong đầy trong tôi khi đọc cuốn sách này . Qủa là một tác phẩm kinh dị thành công vì nó hội tụ đủ các yếu tố khiến độc giả phải ám ảnh
5
337423
2016-01-03 08:32:25
--------------------------
362919
6631
Khi mình đọc xong quyển này là 2h30 sáng và không tài nào ngủ được, cứ thấy rơn người, những tình tiết trong truyện cứ hiện ra trong đầu, cái kết phải khiến mình ám ảnh. Phải nói là tác giả đã thành công trong việc gieo rắc nỗi sợ cho người đọc xuyên suốt bộ truyện bằng cách diễn tả chân thực đến nỗi khiến người đọc như bị cuốn vào nó mà không hề có sự xuất hiện của 1 con ma nào. Ring không dành cho những việc đọc giải trí mà phải suy ngẫm rất nhiều khi đọc nó mới thấy được sự đáng sợ của nó trong ngôn từ.
5
326302
2016-01-03 02:39:11
--------------------------
362851
6631
Đọc Ring từ nhiều năm trước và mình thật sự bị ám ảnh trong một khoảng thời gian dài. Đây là một trong số ít tiểu thuyết kinh dị để lại ấn tượng sâu sắc với mình. Và mình quyết định sở hữu quyển tiểu thuyết này dành làm kỷ niệm. Theo chân Asakawa Kazuyuki đi tìm ra lời giải để phá giải lời nguyền để rồi nhận ra cách phá giải vô cùng đơn giản nhưng đầy ám ảnh. Tác giả đã rất thành công khi không thông qua những tình tiết máu me, ghê rợ nhưng chính cái không khí áp bức của câu chuyện đã gieo rắt nỗi ám ảnh vô hình cho người đọc.
4
540643
2016-01-02 22:50:43
--------------------------
362630
6631
Mình là một đứa thích phim kinh dị và luôn bị ám ảnh bởi những nỗi sợ tâm linh vô hình khó lý giải. Nhưng đây hoàn toàn không phải cảm nhận của mình khi đọc cuốn sách này. Theo mình thì đây là kiểu tiểu thuyết thiên về tâm lý, trinh thám nhiều hơn là kinh dị, càng đọc càng thấy tò mò, hấp dẫn và phải đọc đến tận cùng mới biết được kết thúc của nó. Nói thật thì đây là lần đầu tiên mình đọc truyện kinh dị mà lại không sợ những con ma, những con quỷ dữ hay lời nguyền, cái duy nhất mình cảm thấy đáng sợ chính là con người. Con người mới là thứ gây nên mọi nguồn cội của cái ác, đẩy chính xã hội vào vòng luân hồi luẩn quẩn.
5
427416
2016-01-02 12:46:11
--------------------------
361899
6631
Ring là cuốn truyện kinh dị hay nhất từ trước đến giờ mà mình đọc. Nỗi sợ thật vô hình nhưng mình lại cảm nhận được nó rõ ràng hơn từ khi đọc Ring. Trước đó mình chỉ xem phim The Ring vì không biết phim là phiên bản chuyển thể của cuốn truyện kinh dị này. Ngay từ lúc đầu tiên, cái chết của 2 người trẻ cùng lời văn đầy ám ảnh của Suzuki Koji đã làm mình bắt đầu sợ. Và nỗi sợ thực sự đến từ khi con gái nhỏ của Akasawa tự khóc và giọng rất khác lạ. Thực sự mình chẳng còn lời nào để khen tác phẩm kinh dị đúng chất kinh dị này là một tác phẩm tuyệt vời.
5
385130
2015-12-31 20:47:51
--------------------------
360798
6631
Ring được rất nhiều người tán tụng nên mình cũng thử đọc xem. Đọc xong thì mình rút ra KL thế này:
- Nói chung là kết cấu khá hài hòa với cái bìa sách khá ấn tượng. 
- Cốt truyện rất ổn, xây dựng tình tiết nhạy bén kèm những chi tiết kích thích sự tò mò. Cả cuốn sách như một thước phim đen trắng khiêu khích nỗi sợ hãi của người đọc trong những thời điểm chủ chốt nhất.
- Điểm trừ duy nhất là cái kết khá nhàm không như mình mong đợi.
=)) Tóm lại cuốn sách này đáng để bạn đọc yêu thích thể loại trinh thám kinh dị đọc 1 lần vì nó có màu sắc riêng biệt và cấu trúc rõ ràng không như 1 số truyện bây giờ thường chạy theo 1 motip nhất định.
4
1075143
2015-12-29 21:11:06
--------------------------
360000
6631
Mua quyển sách này vì nghe giới thiệu và nhận xét tích cực khá nhiều. Và thật đáng tiếc là mình đã vô tình đọc được một nhận xét về cuốn Vòng xoáy chết của cùng tác giả và biết được một chi tiết bất ngờ của câu chuyện. Vì không muốn spoil trước nên mình sẽ chỉ nêu cảm nhận sau khi đọc xong thôi. Đọc xong nó không phải là kiểu máu me be bết hay giết người phanh thây,nhưng nó ảm ảnh và đáng sợ theo một kiểu khác. Bởi với những cuốn sách kinh dị khác, khi kết thúc câu chuyện thì mọi tình tiết trong nó sẽ đều được lý giải, nhưng cuốn này thì không, nó khiến cho mình tin rằng trên đời này chết chưa phải là hết, và có tồn tại những linh hồn như Sadako. Đọc gần hết cuốn sách, những tưởng như mọi chuyện có vẻ đã chấm dứt, xong xuôi, êm thấm cả rồi nhưng thực ra đó chỉ mới là sự khởi đầu cho một vòng tròn khắc nghiệt, không có điểm dừng. Khi biết được cách hóa giải thực sự cho lời nguyền chết chóc thì đúng là thật đáng sợ, ring vẫn sẽ tiếp diễn, nó sẽ sinh sôi và lây lan đến từng người. Và tôi khuyên bạn nếu như đụng phải một cái đĩa không rõ tên và nguồn gốc thì đừng có dại gì mà đụng vào. Một thế giới của Ring, Sadako đang chờ bạn đấy. Đọc truyện cá nhân mình thấy thích nhân vật Ryuji hơn Asakawa, dũng cảm, thông minh nhưng có phần bất cần. Khi đọc xong hết mình vẫn luôn thắc mắc về con người thật của anh, những câu chuyện mà Ryuji kể cho Asakawa và lời nói của Mai thì đâu mới là thật. 
5
190884
2015-12-28 14:29:32
--------------------------
356407
6631
Mình xem Ringu phiên bản Nhật năm lớp 12 cùng cả lớp cấp 3 và cả lớp ôm nhau thét lạc cả giọng, có thằng con trai còn rơm rớm nước mắt vì quá sợ. Mình bị ám ảnh bởi cảnh con ma chui ra từ chiếc ti vi suốt một thời gian dài, nhưng đồng thời lại ham thích muốn gặp lại "con ma" thông qua trang giấy nên quyết định mua Ring. Nỗi sợ đúng như lời giới thiệu truyện, mơ hồ nhưng vô cùng ám ảnh, vì cái chết do Sadako mang đến không chớp nhoáng như gặp tai nạn, không bất ngờ như sét đánh, mà gặm nhấm dần dần trong suốt quá trình tìm kiếm lời giải để cứu thoát mình. Suzuki Koji thực sự đã rất thành công trong quá trình tìm ra nguồn cơn của nỗi sợ trong con người. Ring quả thực xứng đáng là câu chuyện kinh dị đáng xem.
P.s: Mình không dám nhìn cả cái bìa truyện vào buổi tối luôn. :v
5
922382
2015-12-21 20:38:46
--------------------------
355357
6631
Mình đã xem Ringu cùng với mấy đứa bạn. Như dự kiến, phim Nhật sợ thì ít mà ám ảnh thì nhiều. Tuy nhiên, không đến nỗi phải bỏ xem TV.
Vậy nhưng đọc đến truyện thì phải nói rằng gần như bị sốc. Bởi vì phim là một chuyện, mà truyện là một chuyện hoàn toàn khác. Nỗi ám ảnh trên từng con chữ, đặc biệt vào những đoạn chuyển hồi. Vừa đọc vừa hình dung ra khung cảnh, cảm giác nổi da gà và tóc gáy cứ dựng đứng lên. Nỗi sợ thấp thỏm hiện hữu, không phải như đã số phim thường chỉ làm giật mình trong giây lát. Sợ đến nỗi đang đọc là phải tắt điện thoại, có tiếng dép khẽ sượt qua cũng thấy lạnh sống lưng.
Không chỉ là kinh dị, ý nghĩa nhân văn và các lý giải khoa học trong truyện sẽ làm những ai từng xem phim phải nhận ra rằng : Không bao giờ điện ảnh có thể tái hiện lại những gì được viết. Nỗi sợ sinh ra từ mỗi người được nuôi lớn và gặm mòn người đọc chứ không phải được tác giả dựng lên và bắt người ta sợ.
Truyện có một số chi tiết không nên để trẻ con đọc, kể cả mấy nhóc thích cảm giác mạnh. Không phải vì chuyện ám ảnh đâu. Phụ huynh nhớ xem trước nhé.
5
822265
2015-12-19 20:26:24
--------------------------
344700
6631
Sau bao nhiêu năm đọc truyện kinh dị không tí cảm xúc thì nhờ cuốn này mình đã tìm lại đc cảm giác sợ hãi thật sự. Nó không phải kiểu kinh hãi, căng thẳng tột độ gì, nhưng mà đọc rất lạnh gáy. Cảm giác rợn người chỉ gặp ở khoảng 2, 3 chi tiết thôi: cuốn băng video được miêu tả chân thật tới mức khi đọc thấy rất ngột ngạt, khó chịu, hơi ngộp thở, vừa đọc xong đoạn đó đã lăn quay ra ngủ và nằm mơ đúng y những chi tiết được miêu tả trong sách - giật mình thức dậy ta nói mồ hôi mồ kê lạnh sống lưng; khám phá sự thật về đoạn video - cái này ghê hơn cả mấy hình ảnh trong cuốn băng. Cơ mà vậy cũng quá đủ rồi.
3
293599
2015-11-28 22:45:04
--------------------------
339856
6631
Mìnnh nhận được cuốn sách cách đây 1 ngày, và mình đã rất nôn nóng được nhận nó. Mình đã đọc hết trong vòng 1 ngày, và hiện giờ mình vẫn còn bị ám ảnh đến nổi 2-3h mình vẫn không ngủ được huhu. Truyện quá hay, nhưng lại quá đáng sợ, giờ mình rất sợ xem ti vi cũng như ở nhà một mình. Đây là cuốn truyện kinh dị đáng để đọc nhất, và cảnh báo trước mấy bạn nhát gan đừng có đọc không thì lại ám ảnh giống minh. Xem phim đã kinh dị rồi xem truyện còn đáng sợ hơn, do cứ nhớ lại từng câu chữ ghê sợ mà cứ sợ mãi. Đây là tác phẩm hay và đáng để mua 
5
931354
2015-11-18 20:52:35
--------------------------
338671
6631
Trước hết mình xin nhận xét về phần bề ngoài của truyện. Truyện thiết kế với bìa đẹp. Chất liệu giấy tốt. Chỉ đáng tiếc là không có kèm bookmark. Tiki bán hàng nhiệt tình. Đúng là câu chuyện của xứ sở hoa anh đào, truyện cực kỳ hay. Nội dung của truyện hay. Kinh dị. Kể về cái chết của con bị mẹ hại. Sau đó, oan hồn hận thù, đi ám mọi người. Mình ấn tượng nhất là khúc Sadako chui ra từ trong màn hình tivi. Đúng là một câu chuyện thật đáng để xem. Nó gấy ám ảnh cho mình suốt thời gian dài. Thật
5
401249
2015-11-16 18:19:21
--------------------------
331644
6631
Mình xem Ring khi đã xem qua phim The Ring và cả Ringu nữa. Ban đầu mình nghĩ là đã xem qua phim thì khi đọc Ring sẽ kém hay đi và mất đi tính chất bất ngờ. Nhưng không ngờ hoàn toàn ngược lại với cái suy nghĩ ban đầu của mình. Càng đọc càng lôi cuốn càng hấp dẫn vì đơn giản truyện khác với phim nhiều lắm. Khi xem xong phim mình chỉ nghĩ rằng đó là phim và xong phim thì xem phim khác, không còn nghĩ là có thể cái chết sẽ đến với mình sau 7 ngày nữa. Đọc xong truyện mình có cảm giác rất có thể cái chết sẽ đến với mình sau 7 ngày nữa, vì sao lại có cảm giác đó. Vâng bởi vì truyện cứ như thực tế vậy á, nhắm mắt lại là thấy nhân vật xuất hiện trước mặt mình. Đọc xong rồi càng muốn đọc thêm đọc thêm nữa và cứ thế mình không dứt ra được nữa. Xong Ring là đến Vòng Xoáy Chết và Birthday nhưng rất tiếc Birthday không xuất bản ở Việt Nam. Ring một tác phẩm rất xuất sắc.
5
799871
2015-11-04 21:47:39
--------------------------
331182
6631
Sẽ không sai khi nói Rinh là tiểu thuyết kinh dị hay nhất Nhật Bản. Một tác phẩn có thể coi là kinh điển. Câu truyện trong Rinh không miêu tả chi tiết cảnh ma quái nhưng nó khiến người đọc thật sự ám ảnh và có phần lo sợ, ám ảnh nhất có lẽ là cái kết của nó, cái kết khiến bạn không thể ngờ được.
Về phần sách phải nói là bìa ấn tượng thì thôi rồi. bên trong giấy in dày và đẹp nhưng hình như mình nhận được sách cũ hay sao ý vì bên trong có nhiều trang bị nhăn do bị lật dở nhiều lần rồi
5
766204
2015-11-04 05:58:41
--------------------------
330475
6631
Đọc rồi mới thấy đúng là truyện khác phim. Đọc lần 1 thì mình chưa hiểu lắm tại sao Sadako lại có lời nguyền người ta như vậy, nhưng đọc lần 2 mới thật sự thấm ý nghĩa của việc copy cuộn video với cái chết của Sadako. Nói thiệt nhìn cái bìa ban đêm là đã không dám đọc rồi, nói chi nội dung bên trong. Đúng chết trinh thám kinh dị luôn. Nếu nói Junji Itou là ông hoàng truyện tranh kinh dị Nhật Bản thì nói Koji Suzuki là ông hoàng truyện chữ kinh dị Nhật Bản cũng không ngoa.
5
428569
2015-11-02 18:07:08
--------------------------
326481
6631
Theo tôi một nhận xét tốt cho một tác phẩm truyện kinh dị kết hợp trinh thám đó là đừng nêu quá chi tiết diễn biến cũng như phần kết, điều đó sẽ khiến những người tham khảo nhận xét mất hứng thú. Bởi vậy nên mình chỉ nhận xét chung chung chất lượng của tác phẩm "Ring - Vòng tròn ác nghiệt" thôi. Truyện rùng rợn hay không còn tùy thuộc vào lý trí của mỗi người đọc, cá nhân mình thấy hấp dẫn, thu hút và đầy bí ẩn khiến mình muốn khám phá tới tận cùng. Không hề hối tiếc khi mua cuốn kinh dị - trinh thám này. Về hình thức, sách tuy không đẹp bằng những cuốn mới của Nhã Nam gần đây nhưng vẫn rất ok.
5
6502
2015-10-25 22:13:39
--------------------------
323576
6631
Nói chung là mạch chuyện rất hay nhưng cho đến phút cuối thì cũng khá hụt hẫng, Nghe nói cuốn Vòng xoáy chết lại không liên quan lắm đến cuốn Ring cho lắm nên mình không có ý định đọc tiếp. Chỉ là thấy hơi hụt hẫng khi cho đến cuối truyện mà nàng ma Sadako vẫn không xuất hiện để nói lên nỗi lòng mình, tôi nghĩ ít nhất nàng cũng nên xuất hiện để thể hiện sự bất mãn cũng như  nói sự thật cho người đọc hiểu rõ hơn chứ nhỉ. Nhưng thôi như vậy cũng được, nhất là cách chạy đua với thời gian của nhân vật chính, và đôi khi khi đứng trên bờ vực của cái chết, ta mới biết được rằng ta đã bỏ lỡ nhiều điều và trân trọng biết bao nhiêu điều
5
80511
2015-10-19 10:36:41
--------------------------
321399
6631
Một câu truyện đầy bất ngờ, cực sống động, phản ánh bản chất xã hội, bản chất con người, rất ngắn gọn nhưng quá ám ảnh. Không đề cao nội dung, cốt truyện đơn giản,   nhân vật chân thực, nhưng những chi tiết kinh dị thì rất đắt giá. Từ những hình ảnh tưởng chừng như chẳng liên quan gì đến nhau nhưng dẫn đến một kết cục bi thảm, người con gái mang dị tật vì thù oán với thế giới mà nguyền rủa mọi người. Văn học kinh dị Nhật Bản mang một nét đẹp và nét hay rất riêng mà phải cảm nhận bằng cả tâm hồn và trí óc thì mới thấy được...
5
515108
2015-10-13 21:04:47
--------------------------
319312
6631
Cầm cuốn sách trên tay, chỉ cần nhìn vào bìa sách đã có một cảm giác gì đó gọi là khá rợn người, nhất là khi đọc vào ban đêm với gam màu đen trắng xám xịt mà nổi bật lên đó là màu đỏ của RING. 
RING viết về cuộc hành trình đi tìm ra lời giải đáp ở cuối đoạn video để cứu lấy tính mạng của bản thân và vợ con nhà báo Asakawa - 1 đoạn video mà không phải được quay bằng bất cứ một thiết bị công nghệ nào mà bằng chính đôi mắt người. Cuốn truyện dẫn ta đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Không thể nào suy đoán được ngọn nguồn của câu chuyện và cách để giải bỏ lời nguyền nếu chưa đọc đến trang cuối cùng. Tác giả đã tài tình khi dẫn dắt chính người đọc như đang xem đoạn video ác nghiệt đó để rồi bản thân người đọc cùng song hành với Asakawa đi tìm lời giải đáp để phá bỏ lời nguyền. 
Cái hay của Ring còn nằm ở chỗ cái tàn ác cuối cùng cũng không bị vùi dập hoàn toàn, nó vẫn còn hiện diện ở đó và không biết cuối cùng sẽ ra sao. Tất cả dường như tùy thuộc vào chính con người....
5
812781
2015-10-08 13:41:34
--------------------------
307163
6631
Giống như sách vỡ lòng cho thể loại kinh dị vậy. "The Ring" không đặt nặng vấn đề nội dung, không có những tình tiết gây xoắn não ngưới đọc. Nó giống như một bức tranh hơn. Hoặc một cái màn hình ti vi (nếu bạn đã từng xem qua bộ phim nổi tiếng ăn theo cuốn tiểu thuyết này). Trong bức tranh hoặc cái màn ảnh nhỏ ấy là một gam màu xám xịt của máu vón cục, oán hận chất chứa và những nét đẹp mĩ miều của Tử thần. Nói chung, văn học kinh dị Nhật Bản vẫn có chất rất riêng, cần phải thử một lần mới có thể cảm nhận được, theo mình là vậy.
5
292321
2015-09-17 23:20:41
--------------------------
306794
6631
Suzuki Koji viết truyện này  mình rất khâm phục. Bìa truyện đúng chất kinh dị, mình phải bọc bìa lại để cho đỡ sợ ý. Nội dung truyện thì không thể chê vào đâu được. Đúng thể loại kinh dị mà mình ưng ý, đọc sợ nổi cả da gà, có nhiều yếu tố siêu nhiên trong truyện này, và nạn nhân cũng không biết là bản thân gặp phải cái gì nữa. Nên dùng từ ám ảnh để nói về truyện này, nó gây cảm giác hồi hộp, sợ hãi, gay cấn nếu như bạn không đọc hết truyện. Hình như truyện còn có phần 2
5
619746
2015-09-17 20:02:32
--------------------------
302701
6631
Mình rất mê truyện kinh dị nên không thể bỏ qua cuốn sách này, và đúng như mong đợi mình rất thích cuốn sách, nó vô cùng thu hút, bắt đầu đọc là không thể dừng lại được. Sự kinh dị ở đây không phải là máu me mà là sự ám ảnh, ám ảnh từ những hành động thói quen thường ngày của chúng ta. Cuốn sách thật sự mang đến đươc cảm giác hồi hộp, gay cấn và bất ngờ bằng cách lần theo từng bí ẩn. Bìa sách cũng đẹp và ma mị, tuy nhiên mình không thích giấy in lắm.
5
145252
2015-09-15 13:37:22
--------------------------
302659
6631
Hầu hết mọi người đều đã từng xem qua bộ phim The Ring (phiên bản Nhật hoặc Mỹ) và biết được nội dung của cuốn sách này. Mở đầu là việc bốn học sinh trung học đột ngột qua đời cùng một lúc ở những nơi riêng biệt bởi các nguyên nhân tự nhiên. Một phóng viên địa phương biết được câu chuyện này và quyết định điều tra thêm về nó. Sau đó, ông phát hiện ra một cuộn băng video chứa một lời nguyền bí hiểm rằng bất cứ ai xem cuộn băng này sẽ chết chính xác vào một tuần sau. Để hóa giải lời nguyền này, Asakawa, anh nhà báo, đã nhờ đến sự giúp đỡ từ người bạn của mình Ryuji, một học giả, để giúp anh ta phân tích cuộn băng.
Cuốn sách này mô tả nhiều chi tiết hơn về mối quan hệ giữa Asakawa và Ryuji (tôi nghĩ rằng họ đã thay đổi vai của Asakawa thành một phóng viên nữ ở cả phiên bản Nhật và Mỹ) và mối quan hệ của anh ta với vợ và con gái. Bên cạnh đó, theo như tôi nhớ, thì Masako trong phim được miêu tả như một con ma tóc dài với giọng nói the thé, tư thế quỷ dị bò ra từ miệng giếng khiến cho bạn cảm thấy ớn lạnh, sợ hãi. Nhưng, trong cuốn sách này, chúng ta sẽ được nhìn thấy cuộc sống trước kia của Masako, cũng như hiểu được lý do tại sao cô ấy lại biến thành một hồn ma báo thù mãi không siêu thoát.


5
223142
2015-09-15 13:13:48
--------------------------
299483
6631
Mình từng coi bộ phim "The Ring" của Hollywood được chuyển thể sang từ tiểu thuyết cùng tên. Thực sự thì bộ phim rất hay nên mình đã mò mẫm ra quyển sách này. Trên phim từng thước phim rùng rợn đến đâu thì ở đây từng chương truyện cũng rùng rợn như thế. Nó ám ảnh mình suốt cả tuần liền, nhất là cảnh cô gái chui từ màn hình TV ra, nó còn làm mình chẳng dám coi TV mấy ngày liền. Hơn nữa cốt truyện mạch lạc, không đứt đoạn nên tạo cảm giác hồi hộp và thật sự gay cấn. Thật sự đây là cuốn sách kinh dị hay.
5
368588
2015-09-13 11:41:49
--------------------------
298627
6631
Đây là một tác phẩm tuyệt vời. Một tác phẩm kinh dị, đầy sự hắc ám và bí ẩn. Những cái chết bất thường đến mức không thể lý giải, những cuộc chạy đua cùng thời gian để giữ lấy mạng sống trong vòng 7 ngày. Tất cả chỉ bắt đầu bằng sự tò mò, nông nỗi nhất thời để rồi phải chết oan uổng, chết trong sợ hãi tột độ. Bản thân mình khi đọc thấy cốt truyện hay cực, cuốn hút, liền mạch. Xen lẫn các yếu tố bất ngờ và hồi hộp như đang là nhân vật trong câu truyện. Thật sự mang đến cho ta cái cảm giác hồi hộp trong suốt câu truyện.
5
410224
2015-09-12 20:01:38
--------------------------
298132
6631
Câu chuyện thu hút và làm cho mình sợ hãi ngay từ phần đầu, rồi sau đó sự bí ẩn và nguy hiểm cứ tăng dần. Điều đặc biệt ở đây là con quỷ không thực sự xuất hiện trong suốt câu chuyện, nhưng nỗi sợ hại cứ thế tiến lại gần và gặm nhấm con người, cứ như con quỷ đã ở trong chính tâm hồn họ rồi bò ra ngoài hù dọa ngay khi có thể. Truyện không chỉ mang tính kinh dị mà còn có nét trinh thám, đúng kiểu truyện Nhật, luôn khiến mình vừa đọc vừa sợ hãi mà vẫn phải suy nghĩ không ngừng. Truyện rất hay! Chất lượng hình thức cũng rất tốt, đẹp hơn mình tưởng, giấy in và cỡ chữ rất ổn. 
5
539652
2015-09-12 14:12:43
--------------------------
290723
6631
Đọc cuốn này thu hút lắm, đọc một mạch luôn. Đây là một tác phẩm kinh dị thành công, càng đọc càng thấy sự nguy hiểm và bí ẩn. Mặc dù là một tác phẩm kinh dị nhưng lại có chút đáng để người ta suy ngẫm về tình cảm chứ không đơn thuần là nỗi sợ hãi. Cuốn sách này thật sự rất ú vị và lôi cuốn, cảm xúc sẽ dâng trào khi bạn ở một mình buổi tối và đọc nó. Rate liền 5* không ngần ngại cho một tác phẩm kinh dị hay như thế này !
5
102002
2015-09-05 18:16:26
--------------------------
290360
6631
Nghe tên quyển sách này đã lâu, nay mình mới có dịp đọc. Mình vốn yếu tim sợ xem phim nên mới định đọc sách cho đỡ sợ, ai dè cảm giác còn rùng rợn hơn :)) vì những diễn biến tâm lý nhân vật, những tình huống trong truyện qua lời miêu tả nó tái hiện trong đầu rất ám ảnh. Tuy nhiên nhân vật yêu thích trong truyện của mình không phải là nhân vật chính Asakawa mà lại là Ryuji - một nhân vật với tính cách khá độc đáo, thú vị. Lối suy luận để tìm ra cách giải lời nguyền cũng rất logic, tuy nhiên từ đoạn tìm được xác Sadako dưới giếng là mình đã đoán ra được cách giải lời nguyền, nên đoạn kết theo mình là chưa bất ngờ lắm vì khá dễ đoán. Nhưng tóm lại đây là một tuyệt phẩm kinh dị bạn nên đọc.
5
657552
2015-09-05 12:03:33
--------------------------
279376
6631
Nói thật là lúc đầu đọc không thấy có gì rùng rợn cả, nhưng càng đọc sự việc càng trở nên bí ẩn và nguy hiểm. Cứ tưởng sau khi tìm được hài cốt của Sadako nghĩa là Asakawa đã hóa giải được lời nguyền rồi chứ, nhưng mọi chuyện không đơn giản như vậy... khi người bạn đồng hành của Asakawa chết, đó mới là lúc sự việc lên đến cao trào, Asakawa chỉ còn chưa tới 1 ngày để tìm ra cách cứu vợ con. Và khi biết cách thật sự để thoát khỏi cái chết... là sự dằn vặt... là một người chồng, một người cha, Asakawa không đủ rộng lượng hy sinh gia đình để cứu cả thế giới được, con người ta ích kỉ vậy đó, và chính vì thế cái ác vẫn tiếp diễn, vẫn sản sinh... nó không hề bị tiêu diệt mà chỉ chuyển từ dạng này sang dạng khác mà thôi... Đây đúng là một tác phẩm kinh dị thành công!
5
471112
2015-08-26 18:53:59
--------------------------
266108
6631
Nói như thế nào nhỉ, mình đã xem phim này rồi, cách đây khá là lâu, lúc đó cảm giác rất là sợ, bạn biết đó, những gì mà người ta không biết thì cảm thấy sợ vô cùng. Nhưng dạo gần đây mình mới đọc quyển này, cảm giác khi đọc rất khác khi xem, mình nghĩ là sợ hơn rất nhiều, có những thứ trong phim không diễn tả được, nhưng truyện thì khác, nó khắc họa tâm lí của nhân vật hết sức chi tiết, tác giả khiến người đọc mang một cảm giác rùng rợn xuyên suốt truyện. Mình thích quyển này, vì nó không chỉ khiến người ta "tóc dựng ngược lên" khi đọc mà còn có ý nghĩa và đáng suy ngẫm nữa.

5
616945
2015-08-14 13:36:01
--------------------------
265356
6631
truyện này đã có tiếng từ trước còn được làm phim nữa nên mình quyết định mua, khi đọc phải nói là một truyện kinh dị kiểu mới, không máu me, tưởng chừng như có ma có quỷ nhưng không tác giả đã khai thác một kía cảnh mới, đó chính là con quỷ ngay chính mỗi con người. một khía cạnh mới, với một cách viết cuốn hút logic li kì, những tình tiết rùng rợn, gợi cảm giác ghê sợ nhưng vẫn truyền tải được những ý nghĩa
truyện này mà đọc một mình mà vào buổi tối thì sẽ là 1 trải nghiệm thú vị
vừa muốn đọc tiếp vì thích, vừa muốn gấp lại vì sợ
nói chung đây là một cuốn sách hay
5
540816
2015-08-13 21:50:04
--------------------------
261144
6631
Đã có người từng nói:" Ngôn từ có 1 sức mạnh to lớn. 1 lời nói có thể giết chết 1 con người và cũng có thể cứu sống 1 con người" và ở đây bằng lối hành văn với sức mạnh của ngôn từ. Tác giả đem đến cho người đọc 1 cảm giác rùng rợn xuyên suốt cả tác phẩm. Tại sao lại có những cái chết bí ẩn của những người sau khi xem 1 cuộn băng? Bao trùm cả tác phẩm không hề có ma quỷ nhưng lại cực ki ám ảnh người đọc. Và cái kết là 1 điều mà không ai biết được cả. Đúng là 1 tác phẩm thành công của dòng truyện kinh dị nhật
5
39383
2015-08-10 21:45:18
--------------------------
258611
6631
Nói thật lòng, tôi đã xem phim nhưng khi đọc tác phẩm thì tôi rất bất ngờ và nhận ra rằng mình thật sai lầm! Sai lầm đó là tại sao đến bây giờ mới đọc tác phẩm này! Bằng ngôn ngữ, tác giả khiến người đọc hồi hộp, vừa tò mò vừa sợ hãi vì có một sự thật kinh khủng sau cái chết của bốn thanh niên trẻ. Rồi tác giả lại bồi thêm cho người đọc sự bất ngờ đến ngột ngạt trước cái chết của Ryuii, tăng kịch tính lên cho đến giây phút cuối cùng khi vẫn chưa biết được tính mạng vợ con của Asakawa sẽ như thế nào. Liệu suy nghĩ copy cuộn băng sẽ tránh được cái chết của Asakawa có chính xác hay không? Cái kết lơ lửng  đúng là một cái kết tuyệt vời! Có thể viết tiếp phần hai mà cũng có thể không để tự khán giả lựa chọn. Phần hai là Vòng xoáy chết lại không hay bằng phần này, đồng thời hình thức bìa phần hai quá tệ so với trình độ thiết kế bìa của Vòng tròn ác nghiệt! 
5
676173
2015-08-08 17:43:05
--------------------------
253095
6631
Phải nói là mình cực kỳ cực kỳ tâm đắc tác phẩm này. Nó hấp dẫn mình ngay khi đọc trang đầu tiên, gây tò mò, hồi hộp và một chút ngột ngạt khi đọc đến đoạn Asakawa đến căn phòng mà các bạn trẻ đã từng ở và chết sau đó. Rồi Ryuji xuất hiện, được miêu tác như một người.... nói sao nhỉ, hơi biến thái, lập dị, nhưng đầu óc như của 1 thiên tài. Thoáng nhìn qua cứ ngỡ là thế, nhưng những suy nghĩ không giống ai đó thật ra lại rất logic đến mức muốn phản đối cũng ko tìm được lời. Ngoài cuộc đời của Sadako, thì Ryuji chính là nỗi ám ảnh đối với mình sau khi đọc xong The ring. Đặc biệt là đoạn miêu tả cách mà Ryuji quay lưng đi ở đoạn gần cuối, cách mà Asakawa nhìn Ryuji bước đi,.... Mình cảm thấy đây chính là đoạn hay nhất của tác phẩm. Ko có máu me kinh dị như một số tác phẩm nổi tiếng khác, nhưng xét về ý nghĩa và suy ngẫm thì mình thấy tác phẩm này hay hơn rất nhiều
4
307180
2015-08-04 10:00:39
--------------------------
249077
6631
Đây là quyển truyện ma mà mình thích nhất từ trước cho đến giờ, không phải kiểu truyện kể mà dọa người thường thấy, truyện này thật sự rất ý nghĩa và sâu sắc, cấu tứ câu truyện lớp lang, vừa logic lại hấp dẫn, kịch tính. Mình đọc truyện này lúc đang ôn thi tới khuya, chủ yếu vì mệt quá nên muốn giải trí một chút, không ngờ hay quá nên không bỏ xuống được luôn. Mình không thể ngờ được cái kết lại như vậy, thật sự quá sốc. Bìa sách mới nhìn thì thấy không ấn tượng lắm, đọc truyện xong thì thấy rất phù hợp với nội dung câu truyện.
5
570701
2015-07-31 12:38:01
--------------------------
246888
6631
Đây là tác phẩm kinh dị của Nhật đầu tiên và cũng là duy nhất mình từng đọc và xem cả phim của hai phiên bản Mỹ và Nhật. Sau khi xem và đọc lại nhiều lần vẫn thấy hồi hộp, gay cấn và có phần gây ám ảnh bởi câu chuyện đầy u uất của cô gái Sadako có một cái chết thương tâm để rồi mang những ký ức đen tối của mình vào trong đoạn băng định mệnh. Phải nói đây là một tác phẩm rất ấn tượng nên đã được tái hiện qua màn ảnh càng thêm phần hấp dẫn. Và sau cùng, mình vẫn thích bìa truyện lần trước hơn, chỉ đơn giản một màu đen cùng với vòng tròn, cô gái và tên truyện màu trắng thôi . 
4
87226
2015-07-30 09:30:46
--------------------------
244689
6631
So với tác phẩm trên trang giấy này, siêu phẩm kinh dị The ring thật sự rất nhỏ bé và giản đơn. Tác giả Suzuki Koji đã lấy một trường hợp cá nhân để nói lên một tội ác tiềm ẩn, điên loạn mà cũng vô cùng nham hiểm của một kẻ sinh ra đã chẳng giống ai. .. Hắn quyết tuyệt diệt nhân loại bằng mưu mô vô cùng hiểm độc . Tác phẩm không hề mang hơi hướm máu me hay chặt chém, giọng văn lặng lẽ và đơn giản nhưng mang ý nghĩa vô cùng sâu sắc và ám ảnh...
4
292668
2015-07-28 13:20:15
--------------------------
242757
6631
Mình biết đến The Ring qua phim ảnh, nên khi biết phim dựa trên tác phẩm của nhà văn Suzuki Koji, mình liền đặt mua. Một tác phẩm xuất sắc của dòng văn học kinh dị. không ám ảnh bởi những cảnh máu me kinh dị thường thấy trong các tác phẩm kinh dị thường thấy. Chỉ bằng những hình ảnh không hề xa lạ với cuộc sống, nhưng truyện sẽ làm người đọc kinh sợ bởi nhịp truyện, bởi sự dẫn dắt đầy tài tình của tác giả. Và ngụ ý tác giả, rằng bản chất cái xấu xa nằm trong bất kì, đó là bản chất tự nhiên của thế giới, khi tính mạng con người hay người thân bị đe dọa, thì con người sẵn sàng làm bất cứ điều gì để bảo vệ nó.
5
522132
2015-07-26 22:11:38
--------------------------
239749
6631
Quyển truyện này đúng như lời của tác giả, không cần máu me, chỉ là những chi tiết đan xen lẫn nhau nhưng đủ để người đọc dựng tóc gáy , câu chuyện về cuộn băng được quay bằng đôi mắt bởi cô gái có khả năng siêu nhiên cuốn hút lấy người đọc . Thật khó để buông cuốn truyện xuống , có cái gì đó trong từng trang chữ như cuốn lấy mình . Nhưng không thích cái kết lắm , hơi hụt hẫng sao ý, nhưng tổng thể thì rất lôi cuốn, thật sự là khi đọc mình không muốn buông quyển truyện xuống, như có gì đó cứ cuốn lấy mình, rất hay.
5
634444
2015-07-24 08:08:17
--------------------------
233759
6631
Mình nghe nhiều về "Ring- Vòng tròn ác nghiệt" trước khi mua và đọc nó, tất nhiên phần lớn điều mình nghe được về nó là nhận xét tích cực. Ban đầu vào chuyện, thật sự là hơi "buồn ngủ" một tẹo, nhưng càng về sau càng hấp dẫn. Công nhận đúng kiểu kinh dị luôn, chả có ma cỏ với hình thù đáng sợ gì ở đây cả đâu, ma ở đây lại xinh đẹp và cái kinh dị của con ma này là... (bạn phải đọc cơ, mình nói ra thì hết bất ngờ mất tiêu rồi ^^). Mình nghĩ cái tài của Suzuki Koji chính là làm cho người đọc ám ảnh với quyển sách của ông. Đọc xong sách và biết được ngọn nguồn, mình sợ và bị ám ảnh (mà mình còn overnight để đọc cái quyển này nữa, chậc, sợ khiếp luôn ấy), thậm chí mình còn nghĩ có khi nào mình phải đưa quyển sách này cho người khác đọc để thoát khỏi "ring" không nhỉ. Tóm lại, đây là một câu chuyện kinh dị rất đáng để "trải nghiệm", và lời khuyên của mình là, hãy đọc nó vào ban đêm khi bạn yên tĩnh một mình, phải vậy mới cảm hết được nỗi sợ và ám ảnh.
5
36372
2015-07-19 21:33:12
--------------------------
233522
6631
Trước khi mua Ring tôi rất hồi hộp vì lời giới thiệu rùng rợn từ bìa truyện. Đến khi cầm quyển sách trên tay, đọc vài trang, cảnh đầu tiên với khu nhà vắng lặng, nhân vật nữ sinh với những suy nghĩ, hành động tạo cho tôi cảm giác mong chờ điều gì đó kỳ bí sẽ xảy ra...rất hấp dẫn. Sau đó là việc nhân vật chính điều tra mối liên hệ giữa những cái chết. Sự thật về Sadako dần được sáng rõ. Có vài chi tiết, nếu  tượng tượng sẽ khiến bản thân rùng mình (như lúc tìm thấy xác Sadako). Phương pháp hóa giải lời nguyền hình như ta đã lờ mờ đoán ra mà cũng như chưa đoán ra. Đọc xong truyện tôi không thấy sợ lắm vì kỳ thực tôi thấy đây giống như truyện trinh thám vậy. Tuy nhiên quyển sách cũng rất lôi cuốn, hấp dẫn chúng ta say mê đọc vì muốn biết thêm về Sadako và cách giải lời nguyền.
5
429155
2015-07-19 18:23:49
--------------------------
229169
6631
Nghe nhiều người nói là đọc cuốn này ám ảnh ghê lắm nhưng khi đọc rồi thì tôi mới thấy rõ một điều là từ đầu đến cuối truyện không hề có ma quỷ hiện hình,nó chỉ gây cảm giác rợn người mà thôi.Khi đọc đến chỗ Asakawa phát hiện ra chỉ có cách sao chép cuốn băng mới không phải chết tôi mới cảm thấy sợ và ám ảnh mãi chi tiết này,mọi thứ từ giờ sẽ là khởi đầu cho một chuỗi vòng tròn luẩn quẩn,thật đúng là ác nghiệt.Ngoài ra cứ nhớ lại chi tiết căn phòng trong khu du lịch mà Asakawa ở nằm ở bên trên miệng giếng mà Sadako chết là tôi lại thấy sợ,rõ ràng ở ngoài đời khi đi du lịch ở đâu đó cũng chả ai biết khách sạn nơi mình ở trước đây nó là nơi như thế nào.Nói chung đây là một quyển sách thâm thúy đáng đọc.
4
526322
2015-07-16 15:30:06
--------------------------
228834
6631
Mình không phải fan của loại truyện kinh dị nhưng được biết đây là cuốn truyện kinh dị của Nhật Bản đã đươc dựng phim khá nổi tiếng. Với hi vọng tìm thêm niềm hứng khởi từ dòng truyện kinh dị nên mình đã không ngần ngại rước em ấy về cho bộ sưu tập tiểu thuyết và sau nhiều lần nâng lên đặt xuống mình mới có dũng khí để đọc hết cả quyển mặc dù rất mỏng. Và mình đã bị ám ảnh vô cùng, không dám đọc khi chỉ có 1 mình và lúc nào cũng phải kè kè có người bên cạnh. Vâng, rất hay rất cuốn hút nhưng  đến cuối cùng thì mình không hiểu tác giả có ý gì khi viết đoạn kết như vậy, cảm giác khi đọc đến cuối thấy hơi thất vọng song nó vẫn là 1 tác phẩm hay nên đọc
4
401328
2015-07-16 05:44:33
--------------------------
225534
6631
Từng xem qua phiên bản điện ảnh và mình vẫn còn rùng mình khi nhớ lại.Đến truyện lại càng làm mình rung sợ,hoang mang.Cảm giác có một thứ kì bí len lỏi.Tuy không miêu tả bóng ma ntn hay quang cảnh đáng sợ ra sao nhưng lại khiến mình sợ với rất nhiều liên tưởng từ chi tiết được nêu ra trong truyện.Cốt truyện rất hay,lôi cuốn trong từng con chữ.Văn phong bình dị mà thấm đậm lòng người.Bóng ma ám ảnh trong truyện phải chăng chính là hiện thân cho cái tôi của bóng tối trong mỗi con người?Lần theo từng dấu vết dẫn đến từng bí mật bị chôn vùi theo thời gian,bộc lộ ra hiện thực tàn ác,đáng sợ.Nhân quả luân hồi,mọi chuyện đều có cái nhân cái quả.Sau khi đọc tp,mình vẫn còn có cảm giác bất an,lo sợ đến mấy ngày,cứ như mọi chuyện đang xảy ra ở đây vậy.Theo phong cách Nhật quả rất lạ.Đến cuối câu chuyện,tưởng chừng mọc việc đã kết thúc,nhưng hóa ra lãi là một bắt đầu!! Ring - Nỗi ám ảnh không bao giờ biến mất.
5
565302
2015-07-10 15:59:06
--------------------------
218551
6631
Mình xem phim chuyển thể của Ring trước khi đọc sách cho nên mình có đôi chút thất vọng vì trong truyện không có ma như trong phim. 
Đọc truyện thì chỉ rợn thôi chứ không có ghê, mà hơi hướng về virus nữa nên fan dòng kinh dị như mình không được thỏa mãn lắm. Nhưng có những tình tiết khiến mình rợn tóc gáy như chi tiết tivi không cắm vào ổ điện nhưng vẫn chiếu, cuộc chạy đua với thời gian dành lấy sự sống từ vòng tròn oan nghiệt. Thích nhất Ryuji mà lại không có cái kết có hậu nào cho ảnh. Kết thúc vẫn còn nhiều thắc mắt chưa được giải đáp như rốt cuộc nguyên nhân gây ra cái chết là lời nguyền hay virus. 
Nói chung bản thân mình có hơi thất vọng nhưng phải thừa nhận là ám ảnh.
5
214856
2015-06-30 17:42:23
--------------------------
217358
6631
Đây là một trong những quyển kinh dị Nhật mà mình thích nhất và vẫn còn ấn tượng cho tới bây giờ. Thực sự là đọc mà không muốn bỏ qua bất kì chữ nào, cũng lạ là tuy rất muốn biết diễn biến tiếp theo nhưng mình lại vẫn muốn đọc kĩ và nhấm nháp từng chút một :))) Tác giả chẳng miêu tả thứ gì kinh quái hay ghê rợn khiến bạn giật mình, nhưng chắc chắn là sau khi gấp quyển sách lại và bắt đầu nghĩ về nó, thì bạn sẽ thấy hơi hơi ớn lạnh đấy. Mình bị ám ảnh và nghĩ về nó tới mấy ngày lận mà.
4
126898
2015-06-29 10:47:53
--------------------------
216653
6631
Chưa bao giờ mình đọc truyện kinh dị mà lại bị lôi cuốn đến như thế. Cuốn sách với cốt truyện đặc sắc, hấp dẫn. Khi đọc cuốn sách này, mình không hề có cảm giác đây là một cuốn truyện kinh dị bởi nó không có hình ảnh máu me hay một hồn ma thoắt ẩn thoắt hiện như những cuốn mà mình đã đọc mà chỉ đơn thuần như một chuyến phiêu lưu tìm ra lời giải. Nhưng....nó lại gây ra cho mình một sự ám ảnh, một nỗi sợ mà mình không hiểu vì sao... Dù đã đọc xong nhưng dư âm của nó vẫn còn đọng lại mà không thể nào dứt ra được. Quả là một cuốn sách hay và thật đáng đồng tiền để sở hữu nó.
5
135452
2015-06-28 01:22:43
--------------------------
215029
6631
Truyện kinh dị Nhật Bản đầu tiên mà tôi đọc và cũng là cuốn sách đầu tiên làm tôi say mê với dòng văn học này. Sau này dù đọc nhiều tác phẩm khác nhưng với tôi đây vẫn là một tượng đài khó thể vượt qua. diễn biến truyện căng thẳng nghẹt thở ngay từ những dòng mở đầu, cái chết bất ngờ, cuốn băng với nội dung chắp vá bí ẩn càng làm người đọc đau tim khi theo dõi. Và cả khi những bí mật quá khứ dần được bóc mở vẫn không có gì là chắc chắn trong việc giải lời nguyền bất hạnh. Và cái kết mở ra một vòng xoáy bất tận đã làm nên dấu ấn bất hủ của tác phẩm này.
5
419116
2015-06-25 19:23:29
--------------------------
213579
6631
Đây là cuốn truyện kinh dị Nhật đầu tiên mình đọc.  Khi nhận được cuốn sách mình đã nâng niu, đọc mà không rời mắt được cho đến khi cuốn truyện kết thúc, khi ấy còn ngơ ngác tự hỏi: Thế truyện đã hết rồi à? Vì thực sự truyện rất hay và cuốn hút. Đọc truyện có khi mình cảm thấy sợ hãi, ngột ngạt qua từng chi tiết... Nhưng mình là một người cuồng truyện trinh thám, kinh dị nên càng sợ mình càng thấy thích =)). Cuốn truyện độc đáo ngay cả từ bìa sách, chất lượng in tốt cho đến nội dung của truyện... "Tóc bạn sẽ dựng ngược lên, nhưng bạn không thể bỏ sách xuống." - AsianWeek =))
5
606082
2015-06-23 22:03:23
--------------------------
212992
6631
Đây là truyện kinh dị Nhật đầu tiên mà mình đọc. Đọc nhiều thể loại truyện của Nhật rồi, thấy loại nào cũng triết lý khá nhiều và khó hiểu nên cứ ngỡ Ring cũng sẽ từa tựa như thế. 

Nhưng không, Ring thật sự rất dễ hiểu, rất logic và rất hay! Chính vì thế, khi đọc Ring thì mình luôn có cảm giác sợ hãi, ngột ngạt đến mức khó chịu. Ring độc đáo ngay từ bìa sách: từ kiểu chữ, màu sắc đến hình ảnh đều tạo cảm giác âm u, rùng rợn, khiến mỗi lần nhìn vào bìa, mình cứ tưởng tượng đang xem màn ảnh truyền hình thật, và biết đâu gương mặt trong đó lại ngẩng lên thì sao. Thật khủng khiếp! 

Về nội dung, phải nói giọng văn, cách miêu tả của tác giả khiến nỗi sợ hãi lan truyền đến mình cực kỳ chân thật, đọc truyện mà vừa hồi hộp dõi theo các nhân vật vừa run. Mình đã xem bản phim của Mỹ và thấy phim còn lâu mới bằng được truyện. Truyện kết thúc nhưng nếu con người vẫn sợ chết, vẫn vô tình hay cố ý đẩy nguy hiểm cho người khác thì cái vòng luẩn quẩn đó mãi mãi vẫn tồn tại, lời nguyền không thể nào chấm dứt. Chỉ tội cho Ryuji có cái kết thật đáng buồn. 

Ring là một câu chuyện đặc biệt, không chỉ mang đậm chất kinh dị, rùng rợn mà còn đầy tính triết lý và nhân văn. Mình thật sự rất thích câu chuyện này và sẽ còn bị ám ảnh bởi nó rất lâu.
5
387532
2015-06-23 09:48:25
--------------------------
209118
6631
Ly đọc truyện này cách đây 1 năm, nhưng đến giờ Ly vẫn còn suy nghĩ và ấn tượng với 2 từ "nhân bản".

"Ring được viết như một bản sonnet, Nó hàm chứa sự bất an sâu xa" _ Science Fiction Weekly. Câu nói này hoàn toàn đúng. Cảm giác đọng lại khi gấp cuốn sách này lại là liệu_ sự nhân bản ấy đã nhân đến đâu, và đâu đó trong phòng mình có cuốn băng như vậy không?

Ring là một truyện kinh dị không hề có một giọt máu me nào. Nỗi sợ hãi nhất xuất phát từ trí tưởng tượng và nỗi sợ trong mỗi người. Và nhà văn Suzuki Koji đã khai thác triệt để nó.

Gấp sách lại, nếu bạn là người có trí tưởng tượng tốt, bạn sẽ chẳng dám cầm băng video trắng và cho vào đầu đọc đâu! Vì nỗi sợ tưởng tượng của Ring sẽ ngự trị trong não bạn như thể nhân bản vô hình! Thật đấy!
4
165806
2015-06-16 20:33:37
--------------------------
207296
6631
Mình đã xem bản phim "Ringu" của cả Mỹ và Nhật, nhng phải nói một sự thật là đọc truyện mới thực sự lột tả được hết nỗi sợ trong tâm can của mình, bởi Suzuki sensei có chất văn khiến tự người đọc tưởng tượng ra mọi thứ.
Từ khi cầm Ring trong tay, mình khó có thể rời mắt khỏi mỗi trang sách, bởi vì nó quá cuốn hút, và nếu có rời ra thì...thực sự rất sợ :| Đọc truyện mà mình không dám quay lại đằng sau hay mở TV vì nó khá ám ảnh.
Và càng đọc, những chân tướng hé lộ đằng sau khiến mình phát khiếp. Hoá ra Sadako-người mà mình thấy thương hại, lại không hề 'tội nghiệp' như mình nghĩ. Cô ta đúng là ác quỷ. Một ác quỷ hãm hại những người vô tội,
Và điều khiến mình cực kỳ hài lòng và thoả mãn là cái kết mở, khi nhân vật chính (dù không muốn) cũng đã giúp Sadako 'đẻ' ra thêm nhiều cuốn băng nữa. Con quỷ thực sự chính là sự độc ác và ích kỷ của chính bản thân ta mới đúng.
5
64861
2015-06-11 22:26:12
--------------------------
206537
6631
"Ring - vòng tròn ác nghiệt" quả thật là một cuốn tiểu thuyết kinh dị hoàn hảo về mọi mặt, kể cả trong cách lựa chọn nhan đề. Ring trong tiếng Anh vừa có nghĩa là "vòng tròn", vừa là tiếng chuông điện thoại reo. Tác giả đã khéo léo lồng ghép hai chi tiết đó vào nhau để tạo nên một vòng tròn chết chóc được báo trước bằng một hồi chuông điện thoại. Quả thực, cả cuốn truyện không hề có một chút máu me, không một bóng ma thoắt ẩn thoắt hiện để hù dọa người đọc, thế nhưng mình vẫn nổi da gà với từng hồi diễn biến. Con ma của trí tưởng tượng mà Suzuki Koji tạo ra len lỏi vào trí óc người đọc, khiến nỗi sợ trở nên ám ảnh và dai dẳng không dứt. Đây xứng đáng là "đỉnh kim tự tháp của thể loại tiểu thuyết kinh dị" :D
5
507362
2015-06-10 01:26:00
--------------------------
205366
6631
Biết đến phim trước khi biết đến quyển này, nhưng quả thật không hề nói quá khi bảo rằng đây vẫn là một tác phẩm rất đáng đọc thậm chí với những người đã xem phim điện ảnh Ringu của Nhật hay The ring của Mỹ. Cốt truyện tuy ma quái nhưng lại rất logic. Tác giả sử dụng suy luận và khoa học để giải quyết phần nào những bí ẩn nên đọc thấy rất thích. Đoạn đầu truyện tuy hơi chậm nhưng từ giữa truyện là mình không tài nào bỏ cuốn sách xuống được. Không máu me, không kinh tởm nhưng rất ám ảnh. Mình tin đây là cuốn sách không bao giờ lỗi thời dù đọc nó ở bất cứ thời đại nào.
5
494249
2015-06-06 15:41:42
--------------------------
201229
6631
mình chưa xem phim bao giờ nên hoàn toàn lạ lẫm khi đến với sách. lần đầu tiên mình đọc một tác phẩm kinh dị của Nhật. không máu me, không có những chi tiết dọa ma giật thót, không bạo lực... nhưng lại vô cùng ám ảnh. ám ảnh trong từng chi tiết. Cuộc đời của Sadako thật bất hạnh, và lí do để cô ấy căm thù loài người cũng thật dễ hiểu. cách hành văn của tác giả dẫn dắt người đọc đi tìm ra bí mật một cách tự nhiên, không hề gượng ép. cuối cùng, quyển sách khép lại nhưng khiến mình suy nghĩ mãi. liệu vòng tròn đó có tiếp tục hay Asakawa sẽ hi sinh gia đình mình để cứu lấy thế giới? vòng tròn đó có phải tượng trưng cho lòng ích kỉ của con người chăng?

mình sẽ tìm xem phim cả của Mỹ và Nhật ngay lập tức. mình cũng cảm thấy rất nhẹ nhõm khi giờ không còn ai xem băng video nữa hahahaha
5
26595
2015-05-26 21:58:42
--------------------------
185480
6631
Kinh dị trong từng câu chữ, Ring đưa bạn đến với thế giới nơi đó ma quái không hề có hình hài, bạn tự tạo ra nó, tự cảm nhận và sợ hãi nó.
Ring đối với tôi có lẽ được xếp vào hàng kinh điển của kinh dị và trinh thám. Bạn sẽ khó có thể bắt gặp những chi tiết về con ma trong quyển sách này, nhưng thật lạ lùng, nó làm bạn phải sợ hãi bởi chính tưởng tượng của mình. Thậm chí khi đọc xong, có lẽ bạn sẽ không dám nhìn lại đằng sau khi uống nước, không dám nhìn lên trần nhà hay cảm nhận có người qua cửa sổ đang theo dõi và chờ thời cơ đến.
Một quyển sách đáng đọc!
5
522923
2015-04-19 13:54:37
--------------------------
180503
6631
Đây là cuốn tiểu thuyết kinh dị khiến mình " đau tim" nhất. Với những chi tiết kinh dị, rùng rợn làm cho mình ám ảnh đến tận xương. 

Một vòng luẩn quẩn của cái chết sẽ bắt đầu mỗi khi có người xem cuộn băng. Và trong một tuần người xem sẽ bị ám ảnh trong cái cảm giác sợ hãi đến tột cùng khiến người đọc cũng bị cuốn vào  nỗi sợ hãi đó. Lời văn cuốn hút đến từng từ là ta không thể rời mắt.

Tuy chỉ là một cuốn tiểu thuyết kinh dị như đây có thể nói là cuốn sách mang đến cho mình cảm giác bị " theo dõi từng ngày sau khi đọc nó.
5
298133
2015-04-09 16:31:44
--------------------------
177020
6631
Ban đầu, khi đọc tên tác phẩm, mình đã hình dung ra một cái gì đó hình tròn sẽ khiến con người ta rơi vào bi kịch và nỗi sợ hãi tột cùng. Những trang đầu tiên, mình vẫn không biết đó là cái gì, chưa có chuyện gì nhiều nhưng bản thân lại không thể bỏ xuống được.
Đọc mãi, đọc mãi, nỗi sợ cũng dần dâng lên trong mình. Thế nhưng mình vẫn thắc mắc với tên tác phẩm. Tại sao lại là Vòng Tròn Ác Nghiệt?
Phải nói là dạo gần đây mình toàn đọc truyện kinh dị nên cũng có phần chai lỳ. Nói thẳng ra là phần đầu thỉnh thoảng hơi có chút tình tiết gợn nhưng mình vẫn không thể nào cảm thấy sợ hãi hay ám ảnh. Tuy nhiên, càng về sau thì cái cảm giác rợn càng tăng. Không phanh thây, không máu me, không có những thứ làm người ta giật thót tim. Cái chất kinh dị ở Ring khác. Nó cứ từ từ ám ảnh người đọc, khiến tim càng ngày đập càng mạnh, thậm chí có lúc mình còn giật mình vì những tiếng động nhỏ xung quanh khi đang đọc tác phẩm này.
Tới cuối cùng, mình mới hiểu tại sao đó lại là vòng tròn ác nghiệt. Một vòng luẩn quẩn, thiệc và ác không bên nào có thể tiêu diệt hoàn toàn được bên nào. Và mình vẫn cứ thắc mắc, liệu Asakawa có thể đưa bố mẹ vợ vào cái vòng luẩn quẩn ấy chỉ vì cứu vợ con mình được hay sao?
5
369887
2015-04-02 12:42:38
--------------------------
173912
6631
Một quyển truyện có thể nói là xuất sắc, kích thích người đọc đọc đến trang cuối cùng mà không thể dừng lại. Sự ám ảnh mà nó mang lại quả thực rất kỳ lạ, sự đáng sợ không nằm ở các tình tiết kinh dị, máu me, mà truyện vốn không đi theo hướng như thế. Truyện thu hút nhờ vào văn phong và cách hé mở dần dần những bí ẩn của tác giả. Những bí ẩn xoay quanh cuộn băng là điều mà mình thích nhất khi đọc, cảm giác ánh sáng cứ từ từ, từ từ hé lộ dần, rất hấp dẫn. Phần 1 này hay hơn phần 2, nhưng nếu đã yêu quý Ring, bạn cũng nên tìm đọc thử phần 2 cho biết kết thúc.
4
476360
2015-03-27 09:21:30
--------------------------
172065
6631
'Ring' là một trong những cuốn tiểu thuyết kinh dị hay nhất mà tôi từng đọc. Ở Ring không có sự xuất hiện của những bóng ma đầy sợ hãi, cũng không có máu me khiếp đảm, mà chỉ đơn giản bắt đầu từ những cái chết bí ẩn, từ một đoạn băng đe dọa, từ đó cuộc hành trình phá giải bí ẩn bắt đầu, và bức màn của quá khứ cũng được vén lên kèm theo những sự thật lạnh gai người. Đọc Ring như cảm giác trong đó là một thế giới địa ngục vô hình, đang điều khiển con người, như nụ cười quái đảng người chết dành cho những kẻ đang rơi vào vòng xoáy của mình, cũng là sự xót thương cho sự bất hạnh, cay đắng tạo ra một lời nguyền ác nghiệt. Bạn sẽ không cảm thấy nỗi sợ bất chợt qua những cảnh ma hiện hồn, nhưng bù lại bạn sẽ cảm nhận được cái lạnh thấm qua từng tế bào, đang xâm nhập dần trong cơ thể bạn qua từng trang sách, dù sợ bạn cũng sẽ không thể đặt cuốn truyện xuống được, vì sự hiếu kỳ về những đáp án cuối cùng đang thôi thúc bạn, và đọc xong chuyện, có lẽ bạn sẽ cảm nhận được 'cái ác đang ngày càng lan rộng' như lời tác giả nói.
5
406692
2015-03-23 12:09:35
--------------------------
165856
6631
Mình là fan của thể loại kinh dị, cuốn này lại rất nổi tiếng nên tất nhiên không thể bỏ qua. Chỉ có thể thốt lên: Tuyệt vời! Không hiểu sao giọng văn của tác giả cứ đều đều, chậm rãi mà lại có thể cuốn hút và làm mình phải nổi cả da gà, có những đoạn mình rất thích và “ấn tượng” như là lúc Asakawa và Ryuji cùng xem và giải mã đoạn băng của Sadako, hay lúc cả 2 đến miệng giếng tìm hài cốt của cô ta. Thật sự là rùng mình luôn ấy. Tác giả quả là một bậc thầy về thể loại này.
4
418163
2015-03-11 12:23:28
--------------------------
164229
6631
Thiệt kì lạ là suốt cả quyển truyện không có một dòng hù dọa nào, cũng chẳng có ai nhảy xổ từ chỗ này chỗ kia ra hù dọa bạn, chẳng có nốt một cảnh máu me ma quái nào luôn, nhưng phải nó là nó ÁM ẢNH!!! Từng chút, từng chút một được chắp vá lại tạo nên một cuộn băng hoàn chỉnh đáng sợ, mình không thể rời mắt khỏi những suy luận và sự thật mà Asakawa và Ryuji đang dần dần phơi bày. Kết thúc quá bất ngờ, làm mình rất buồn vì sự ra đi của Ryuji. Liệu còn những bí ẩn nào xoay quanh cuộn băng mà Asakawa phải giải đáp?
5
469377
2015-03-07 08:17:55
--------------------------
164188
6631
Mình đã xem cả 2 phim Ringu và The Ring, 2 bộ phim được chuyển thể từ sách này cách đây khá lâu. Mặc dù thích cả 2 nhưng mình phải nói rằng tiểu thuyết nguyên tác vẫn vượt trội hơn cả. Bằng những câu văn từ tốn, chậm rãi tác giả đã dệt nên một bầu không khí rùng rợn trong suốt cả chiều dài cuốn sách, lúc âm ỉ, cầm chừng, lúc lại khiến mình ngạt thở nhưng không thể dứt ra được bởi những tình tiết li kì của nó. Thậm chí nếu xét vào thể loại trinh thám, đây vẫn là một cuốn sách hay. Những mối hiểm nguy không rõ ràng tựa như ở khắp mọi nơi và chờ chực nhào ra bất cứ lúc nào. Mình rất ấn tượng với cách nhà văn diễn tả sự cùng quẫn rất chân thực của Asakawa cùng những tâm tư có phần ích kỷ nhưng lại rất người của nhân vật này. Sách còn đề cập đến nỗi cô đơn và số phận bi kịch của Sadako, thông cảm với cô khilà một nạn nhân của dư luận và chính năng lực siêu nhiên của mình, về điểm này thì cả 2 bộ phim đều thua xa. Tóm lại tác phẩm này hoàn toàn xứng đáng với danh tiếng của nó và fan truyện kinh dị nào cũng nên đọc qua 1 lần.
5
426145
2015-03-07 00:33:09
--------------------------
162861
6631
Thật sự mà nói, phải đợi đến khi tái bản vào năm ngoái mình mới mua về và đọc được quyển sách này. Tâm trạng lúc mới mua về và khi đọc xong rồi cũng rất khác nhau. Trước đó, mình đã nghe những lời khen và ca ngợi về nội dung của Ring rất nhiều, từ tiểu thuyết gốc cho đến phim chuyển thể cả Nhật lẫn Mỹ, nhưng vẫn hoài nghi về độ kinh dị của nó, vì mình chưa xem cả phim lẫn truyện. Thú thật lúc đó mình nghĩ, à há, một quyển sách được viết từ năm 1991, từ trước cả khi mình ra đời, có thể gây ra nỗi sợ hãi cho người đọc thời đó, chứ trải qua hơn 20 năm, được tiếp xúc với các thể loại kinh dị rùng rợn máu me huyền bí dữ dội, liệu quyển sách này có đủ "đô" khiến mình ám ảnh nổi hay không?

Câu trả lời là CÓ, mình đã bị cuốn vào từng tình huống mà nhân vật Asakawa trải qua, trải nghiệm thật sự cảm giác của một người sẽ-phải-chết, và kinh hoàng khi mường tượng ra thảm cảnh con virus đó lan truyền, nhân rộng và bao trùm lấy tất cả mọi người, kiến tạo nên một vòng tròn ác nghiệt khép kín, mà chẳng sớm hay muộn, ai cũng sẽ trở thành nạn nhân. Cái cảm giác rùng rợn và ám ảnh không phải vì những con ma hình thù đáng sợ, cũng không phải bởi những chiêu trò hù dọa câu khách bằng những tình tiết quái dị tầm thường, bản thân câu chuyện về cuộc đời Sadako đã là một nỗi ám ảnh khôn nguôi và mãnh liệt, đánh mạnh vào tâm lý người đọc, buộc người đọc phải vừa tưởng tượng vừa trải nghiệm, cái sợ, cái ám ảnh, cái rét-run-người đó nó thấm từ từ, chậm mà hiệu quả. 

Sau khi đọc truyện, mình có tìm phim để xem, nhưng ngôn ngữ điện ảnh không làm mình ám ảnh bằng ngôn ngữ văn học. Không biết có phải mình yếu bóng vía không, chứ thật sự mình mừng vì hiện nay băng từ không còn phổ biến như xưa nữa :))
5
81526
2015-03-03 14:43:20
--------------------------
158567
6631
Quả thực quyển này hay và xứng với những lời ca ngợi mà mọi người dành cho nó :3 Điều làm mình thấy tâm đắc nhất là giọng văn của tác giả rất chậm rãi, không kịch tính nhưng lại có sức lôi cuốn, làm mình cứ lật từ từ và không dám đọc vội. Quả thực mình như đang được chứng kiến hành trình chạy đua với thời gian cùng hai nhân vật chính. Đoạn tìm ra cái giếng cũ, tối mình ngủ mà vẫn còn ám ảnh và hơi sợ. Không biết phần 2 sẽ thế nào, nhưng về phần 1 là mình rất thích rồi đó.
5
413317
2015-02-13 10:39:20
--------------------------
158184
6631
*Về ưu điểm: 
Thực sự khuyên các bạn nên đọc quyển sách này, nó khác hoàn toàn với những bộ phim. Quyển sách không đơn thuần chỉ hù dọa hay khơi gợi nỗi sợ hãi trong người đọc. Nó chứa đựng những ý nghĩ rất cao thượng mà tôi cho rằng ngoài "Vòng tròn ác nghiệt" khó có một tác phẩm thứ 2 diễn tả trọn vẹn. Ý nghĩa về Tình cảm gia đình, sự ác nghiệt của Dư luận, và những khát khao bình thường của con người. Ngoài ra, tác phẩm cũng thể hiện tròn trịa sự đau khổ, tuyệt vọng, bi thương, u uất của nhân vật chính- nguyên nhân sinh ra cuộn băng được gọi là "của nợ".
*Khuyết điểm:
Quyển sách chỉ có 1 khuyết điểm duy nhất là Bìa sách. Bìa sách này có thể làm nản lòng đa số những người đã xem qua film nhưng lại muốn trải nghiệm sách. Nó làm người ta thấy sự "tương tự" giữa film và sách. Một lỗi nhỏ , hơi thiếu sáng tạo.
Chúc các bạn có những cảm xúc thăng hoa và thú vị khi đọc!
5
550713
2015-02-11 20:05:26
--------------------------
155105
6631
Tôi chưa từng xem phim Ringu (bộ phim chuyển thể từ Ring) và tôi chỉ mới biết đến cuốn sách này gần đây. Nói về phần bìa cuốn sách trước, tôi sẽ dùng từ Ám Ảnh để miêu tả nó. Thậm chí tôi nhát tới mức mỗi khi bỏ sách xuống thì sợ nhìn vào cái bìa, lúc nào cũng úp bìa xuống. Khi đọc truyện vào ban đêm hay ban ngày đều cảm thấy khá bình thường, tác giả không cần phải dùng từ ngữ rùng rợn để kể chuyện nhưng khi bạn chuẩn bị đi ngủ thì hình ảnh con ma Sadako cứ luẩn quẩn trong đầu, không thoát ra được.
Đây là cái hay, sự tài tình của Suzuki Koji.
5
175597
2015-01-31 10:15:35
--------------------------
147943
6631
Tôi tiếp xúc với the ring lần đầu là một bộ phim của Nhật Bản mang tên "Ringu", sau đó là tác phẩm điện ảnh "The Ring" của Hollywood dựng lại, sau đó là một truyện tranh "The Ring" vẽ theo tác phẩm nữa. Điều này thôi thúc tôi đọc cuốn sách này - tác phẩm gốc của mọi tác phẩm trên. "Con ma" trong tác phẩm này được mọi người biết đến quá nhiều, 1 con ma tóc dài phủ kín mặt bò từ màn hình tivi ra ngoài thế giới thực. Nó chỉ là một cốt truyện đơn giản với cuốn băng nếu ai xem sẽ chết. Nhưng nó lôi người đọc vào một guồng quay cực kỳ khó chịu, nó cấp bách và luôn vội vã đến nghẹt thở. Đoạn cuối, các ác không mất đi, nó chỉ chuyển từ nơi này sang nơi khác, người này sang người khác, và tiếp diễn bất tận, để tìm sự sống cho chính mình, con người có thể làm những điều rất vô nhân tính với người khác. "The Ring" - vòng tròn ác nghiệt, vòng tròn này có nghĩa là gì? Đơn giản chỉ để chỉ vòng tròn là miệng giếng nơi "con ma" bò ra? Hay chính là vòng luẩn quẩn của cái ác, nó đến và kết thúc, hay nói cách khác không phải là kết thúc mà là bắt đầu một vòng tròn mới.
5
174257
2015-01-09 13:36:41
--------------------------
146749
6631
Mình không thể nào tin được! Lần đầu tiên trong cuộc đời đọc được một tác phẩm như Ring! 

Trong khi đọc quyển sách này bạn sẽ không cảm thấy sợ, thậm chí còn nghĩ rằng tại sao một tác phẩm mang màu sắc trinh thám thế này lại được liệt vào hàng kinh dị? Rằng xuyên suốt tác phẩm chẳng có bất kì một chi tiết máu me rùng rợn nào, tại sao mọi người lại cảm thấy sợ hãi?

Câu trả lời nằm ở cuối tác phẩm. Sau khi bạn đóng quyển sách lại. Lúc đó bạn sẽ hiểu.

Thật sự là mình không còn lời nào để nói về Ring nữa rồi. Ca ngợi hết lời thì quá thừa thãi vì thực sự bản thân tác phẩm vốn đã xuất sắc sẵn. Chỉ biết nói lời cảnh báo đối với những ai muốn đọc quyển sách này rằng đôi khi có những tác phẩm kinh dị không cần máu me xác xẩu gì để khiến độc giả sợ, mà chỉ cần một câu nói hay một chi tiết rất hiển nhiên ở cuối truyện là đủ khiến độc giả mang nỗi ám ảnh ấy vào giấc ngủ và đời sống hằng ngày của họ, cảm nhận sự kinh khủng ấy hiện hữu trong tâm trí từng giây từng phút.

Thật sự quá tuyệt vời!
5
46351
2015-01-05 12:14:10
--------------------------
146551
6631
Một lời khuyên cho những ai yếu tim đó là "Đừng đọc quyển sách này về đêm". Hẳn bạn sẽ mất rất lâu để có thể chợp mắt đấy
Nếu ai đã xem bộ phim xuất sắc The Ring, được chuyển thể từ tác phẩm này thì hãy quên nó đi. Holywood chỉ biết làm người khác sợ bằng những cảnh hù dọa bất ngờ thôi. Phải đến khi đọc quyển sách này bạn mới có thể định nghĩa được về nỗi sợ mà câu chuyện mang đến. Nỗi sợ đó ngày một lớn dần theo từng trang sách và đeo đuổi theo ngay cả khi tôi lật giở trang cuối cùng.
Để rồi đến phút cuối, điều kinh dị nhất, ám ảnh nhất mà tôi và hẳn cả bạn thôi, sẽ nhận ra đó là sự sinh sôi và vòng lẩn quẩn của cái ác.
Văn phong mạch lạc, súc tích, không quá nặng nề, nhưng vẫn để lại trong người đọc một cảm giác đầy khó thở.
5
312987
2015-01-04 12:24:26
--------------------------
139003
6631
Hiếm có câu truyện kinh dị nào lại logic và thực tế đến vậy. Câu chuyện xoay quanh môt cuộn băng - mà cách lý giải về nguồn gốc cùng "căn bệnh" mà cuộn băng mang lại thật tài tình, thuyết phục, hoàn toàn đáng tin (không như nhiều câu truyện kinh dị khác chỉ dừng lại ở việc nêu ra chứ không giải thích được).
Văn phong mạch lạc, súc tích, truyện lôi cuốn từ dầu tới cuối, sẽ làm bạn đọc không dứt ra được. Nó không đáng sợ kiểu máu me rùng rợn, mà ám ảnh và gây băn khoăn, bứt rứt cho người đọc trong một thời gian dài.
Các nhân vật dược xây dựng chân thực, cá tính, gây ấn tượng mạnh.
Chất lượng in tốt. Tuy nhiên bìa được lấy từ bối cảnh film nên không có tính sáng tạo.
Rất mong các nxb dịch và xuất bản thêm các tác phẩm khác của tác giả Suzuki.
5
445579
2014-12-05 19:39:52
--------------------------
138869
6631
Tác phẩm của suzuki Koji đã chuyển thể thành phim, nhưng nó không hấp dẫn bằng thể loại truyện như thế này, các tình tiết tạo cho người đọc sự gây cấn hồi hộp , 1 sự bắt đầu không có kết thúc như 1 vòng tròn không có điểm dừng và cứ thế để cứu vớt chính bản thân mình phải hy sinh những thứ khác, có thể thực tế ai khi rơi vào hoàn cảnh như thế đều ích kỉ như nhau, lời nguyền vẫn cứ tiếp tục nếu như không có 1 ai đó chấp nhận hy sinh để cứu cả nhân loại. Cuốn sách không chỉ gây cho người đọc sự ám ảnh mà còn mang cho người đọc nhiều suy ngẫm.
4
256916
2014-12-05 08:48:13
--------------------------
138825
6631
Ring không phải là một cuốn tiểu thuyết kinh dị đầy máu me, những pha dọa người mà là một cuốn sách thiêng về thế giới tâm linh hơn. Nó reo rắc nỗi sợ hãi lên mọi người, khiến tôi đọc không khỏi cảm thấy rợn tóc gáy. Tôi rất ít khi đụng đến những thứ liên quan đến kinh dị nhưng quả thật đọc Ring vẫn khiến tôi không rời mắt khỏi, nó có một sức hút khiến người đọc khó có thể cưỡng lại được. Quả là một tác phẩm tuyệt vời, nhất định tôi sẽ tìm những cuốn sách khác của Suzuki Koji để đọc thử. :)
5
192822
2014-12-04 20:12:16
--------------------------
136715
6631
Phải thừa nhận rằng tôi là một đứa nhát gan. Từ nhỏ đến giờ chưa khi nào cầm đọc một cuốn truyện ma hay kinh dị nào, phim kinh dị cũng chỉ mới xem duy nhất một bộ (thật ra thì nó cũng chả kinh dị mấy), tủ sách của t cũng gần như vắng bóng thể loại này (trừ 1 cuốn sách mỏng được tặng và chưa hề đọc). Ấy thế mà chẳng hiểu sao tôi lại tậu Ring về! Có lẽ là lời giới thiệu đã hấp dẫn và kích thích trí tò mò của tôi chăng? Hay là do tôi thích văn học Nhật Bản nên muốn thử làm quen với 1 thể loại mới mà trước giờ mình chưa từng đọc? Có lẽ là cả hai. Ring không mở ra trước mắt ta những khung cảnh kinh dị với ác ma hay những con quỷ ghê sợ hút máu người, không có cảnh đầu rơi hay phanh thay xẻo thịt mà những kẻ vốn nhát gan như tôi hay hình dung khi nghĩ đến thể loại tiểu thuyết kinh dị nảy. Thoạt đầu là những sự kiện có vẻ rời rạc nhưng không hiểu sao tôi không muốn mình rời khỏi trang sách. 7 ngày ngắn ngủi của chàng nhà báo đí tìm sự thật để cứu lấy mạng sống của mình và của cả vợ và con gái anh. Những sự kiện trong quá khứ dần dần được hé mở. Và rồi khi đọc đến gần cuối truyện người đọc có thể đã thở phào nhẹ nhõm vì tưởng rằng lời nguyền đã được hóa giải (cả nhân vật cũng tưởng là như vậy). Nhưng không, bởi cái mà nhân vật tưởng là câu trả lời hóa ra lại không phải. Vòng tròn ác nghiệt vẫn luôn bủa vây lấy số phận của những nhân vật. Câu chuyện mang đầy màu sắc tâm linh rất đặc trưng của xứ sở hoa anh đào. Một quan niệm biện chứng về cái thiện và cái ác. Một cuốn sách đầy ám ảnh sau khi trang sách cuối cùng được gấp lại.
3
334853
2014-11-22 23:02:20
--------------------------
132158
6631
Mình là đứa nghiện truyện kinh dị - trinh thám từ nhỏ, cũng cày qua không ít bộ, đến nỗi tưởng chừng như “trơ” luôn rồi, ấy vậy mà lúc đọc Ring vẫn thấy rợn tóc gáy.
Truyện không có nhiều tình tiết máu me, ghê rợn, nhưng chính điều ấy lại khiến mình ám ảnh hơn. Ring là những bí mật chồng lên bí mật, càng gợi mở càng đáng sợ. Cốt truyện lạ, hay với nghệ thuật khắc họa tâm lý hết sức tài tình đã vẽ nên một Asakawa dũng cảm và đầy trách nhiệm. Một Ryu buông thả và có phần biến thái. Riêng Sadako thì…cuộc đời cô, kết thúc đầy bế tắc của cô cũng như cuộn băng ấy khiến mình cảm thấy ám ảnh suốt cả đêm. Truyện là sự đan xen hoàn hảo giữa hiện thực và tưởng tượng, giữa những điều chân thật của cuộc sống với những thế lực thần bí, siêu nhiên, đúng là một cực phẩm không thể thiếu trên giá sách của fan kinh dị.
5
393748
2014-10-30 00:04:10
--------------------------
131756
6631
lần đầu tiên đi mượn một cuốn truyện kinh dị của nhỏ bạn về đọc. lúc đầu đọc thấy nó "sao mà giống y như trinh thám vậy mãi vẫn chưa có con ma nào xuất hiện là sao" rồi càng đọc càng thấy rợn người khi phát hiện ra tác giả chỉ dùng những đồ vật đơn giản như cái trần nhà, sàn nhà, cái bóng đèn, tiếng bươc chân, cái bóng, chiếc ly vỡ... chỉ như vậy thôi cũng gây ra một không khí ngột ngạt, một cảm giác tù túng trong câu chuyện thế vậy mà cả câu chuyện nếu đếm theo số lần có thể chính thức nhìn thấy Sadako thì hầu như rất ít gần như chưa đến 10 lần, vậy mà khi bỏ quyển truyện xuống rồi cái cảm giác " đừng bật tivi, có lẽ sadako đang ở đấy" vẫn còn in sâu trong đầu.
5
296355
2014-10-27 12:10:34
--------------------------
131722
6631
cho dù đã xem phim cuốn truyện với mình vẫn đày yếu tố bất ngờ, cuốn hút, đầy mị lực khiến người đọc không thể rời mắt. Mình đấu tranh tư tưởng vì cuốn truyện này miết, không đọc thì vẫn ham biết tình tiết kế tiếp đọc thì lại nhát ma. Ngồi trong cái phòng đông thiệt là đông mà thi thoảng vẫn thấy lạnh sống lưng. Ghê quá rồi dừng lại, tò mò lại lôi ra đọc tiếp. Một vòng tròn ring khác.
mình thích nhân vật Ryuji trong truyện mất. Cực kì thông minh lại có thứ gì đó cực kì điên cuồng
5
367162
2014-10-27 08:08:59
--------------------------
127193
6631
Truyện viết nghiêng theo lối trinh thám lôi cuốn người đọc ngay từ những dòng đầu tiên. Mặc dù truyện không tả chi tiết những cảnh giết chóc máu me nhưng đọc truyện vẫn có cảm giác lạnh hết cả người. Mặc dù mình đọc vào ban ngày, trong điều kiện đầy đủ ảnh sáng, cái cảm giác lạnh lưng ấy vẫn không bớt đi là mấy.Bảo "tóc bạn sẽ dựng ngược lên" cũng không ngoa.
Truyện ám ảnh nhất ở cái kết, cái kết không ngờ được. Các nút thắt được gỡ bỏ, nhưng cảm giác ngột ngạt và khó thở của cái vòng tròn luẩn quẩn vẫn cứ ám ảnh không thôi.
5
342345
2014-09-22 22:29:26
--------------------------
125772
6631
Sự thật thì bản thân mình vẫn chưa xem phim the ring, nhưng nghe phim này khá hot nên quyết định đọc truyện xem thử. Truyện không có tình tiết máu me ghê rợn, nhưng lại gây ám ảnh đối với mình bởi sợ, sợ những sự vật tưởng chừng bình thường. Asakawa nếu muốn bảo vệ gia đình mình thì phải đưa cuộn băng cho người khác xem, người khác muốn bảo vệ mình thì phải tiếp tục đưa cho người kia xem, cứ thế cứ thế, một vòng tròn lẩn quẩn, ác nghiệt.
Mình cảm thấy bìa truyện không liên quan đến nội dung truyện cho lắm, nếu là cuộn băng hoặc cái giếng có vẻ hợp lí hơn ^^
5
407018
2014-09-15 15:41:33
--------------------------
125261
6631
Sau khi đọc xong tác phẩm này, mình kinh ngạc nhận ra không chỉ có Asakawa háo hức dấn thân vào cuộc truy tìm nguồn cơn sự thật mà ngay cả bản thân mình cũng đặt mình vào vai trò của người phóng viên này mất rồi! Mình thật sự rất ấn tượng với tác phẩm này vì sự khơi gợi xuất phát từ từng câu chữ, khiến người đọc tự cảm nhận, suy tưởng và trôi theo dòng cảm xúc của mình tuy truyện không hề đề cập hay lột tả cảnh chết choc máu me ghê rợn. 
Mình thật sự háo hức muốn được xem cuộn băng lạ với lời đe dọa hãi hung, muốn được trải nghiệm khoái cảm mà nỗi rùng mình mang lại. Và đến cuối truyện mình bàng hoàng nhận ra chúng ta phải chấp nhận một sự tồn tại của cái ác trong xã hội , cái ác tồn tại trong mỗi con người như một phần mãi không thể loại trừ.
5
45959
2014-09-12 11:37:27
--------------------------
123825
6631
Coi cả hai phần The Ring ( Ringu) của Nhật tôi thật sự không thấy sợ, tôi là người có phản ứng ngược lại với người bình thường, đó là phim càng sợ tôi lại càng cảm thấy mắc cười và sự thật bộ phim không để lại ấn tượng cho tôi là mấy!
Nhưng khi tìm đọc tác phẩm được viết dưới ngòi bút của Suzuki tôi thật sự bất ngờ! Cái sợ nó đến từ từ, cảm giác ớn lạnh nó chạy dọc sống lưng lên đến gáy, khiến bạn có cảm giác muốn lại sau lưng nhưng lại không đủ can đảm. Lời văn của Suzuki quá cụ thể, quá hàm súc, quá giàu sức diễn đạt. Đủ để ta tưởng tượng ra mọi thứ, cảm nhận mọi thứ. Thẩm chí khi đó tôi đang nằm gần cái TV, tôi nhìn nó với ánh mắt e dè chả biết có "cô" Sadako nào chui ra từ ấy không! 
Khi coi phim, bạn sẽ không được biết quá nhiều chi tiết về cuộc đời của Sadako, một con ma đáng thương hơn là đáng sợ! Trong phim, bạn chỉ được biết đến, Sadako là một cô gái tóc dài, đặt lời nguyền của mình thông qua cuộn băng và từ đó xảy ra rất nhiều cái chết!
Nhưng trong chuyện, ta có thể hiểu được cái nỗi lòng của Sadako, hiểu được cái năng lực "cô" có, hiểu thêm về cuộc đời của cô, có thể nói Sadako trước khi bị cưỡng bức và chết đi "cô" là một cô gái đẹp, không mang hận thù, không đáng sợ như con ma đơn thuần để hù người trong phim. Tác phẩm kinh dị mang tính nhân văn, đủ để ta cảm nhận sâu hơn cái sự "oan nghiệt" ấy! Sadako không làm gì sai cả nhưng cô lại phải chết quá oan ức, hơn nữa cô khao khát được làm mẹ nhưng không thể vì vậy bao uất ức, oán hờn của cô mới nhồi vào thước băng kia! Tác phẩm kiến ta sợ nhưng cũng không khiến ta cảm thấy đáng thương cho Sadako, chứ không đơn thuần là một tác phẩm chỉ để hù dọa người khác!
5
400063
2014-09-03 23:12:30
--------------------------
123426
6631
The Ring hay còn gọi là Ringu, đúng như vị tri của quyển sách trong Top những tác phẩm kinh dị nhất thế giới, là lan tỏa thứ cảm giác rờn rợn sau khi đã đọc xong. Thật ra, nội dung truyện thiên về màu sắc trinh thám và yếu tố suy luận nhiều hơn là những tâm linh của thế giới quỷ thần. Gấp sách lại rồi mà trong đầu vẫn còn lưu lại gương mặt ma mị của Yamamura Sadako, cái tính cách đậm con người của Asakawa, và bản lĩnh dị thường của Ryuji. 
Thứ xúc tác đáng sợ làm nên câu chuyện trinh thám kinh dị kinh điển chính là tình tiết thật và câu chuyện logic không sơ hở. Cứ cảm giác như chính ta đang đọc một bài báo có thật về một địa phương xa xôi chứ không phải một câu chuyện hoang tưởng. Mình hoàn toàn bị thuyết phục bởi quyển sách này. Và mặc dù đã xem Ringu 1998 (mọi người nên xem Ringu bản Nhật, The Ring bản Mỹ chuyển thể không thành công lắm) thì trong cuốn sách vẫn còn khối điều vừa thú vị vừa khiến bạn rờn rợn và không dám nhìn vào màn hình đen ngòm của chiếc ti vi.
5
194928
2014-09-01 13:52:10
--------------------------
121300
6631
Đây là phim ma kinh dị mà lần đầu tiên mình xem và mình nghĩ cũng sẽ là lần cuối cùng mình xem. Mình không sao quên được cảnh phim lúc con ma bò ra từ trong ti vi ra. Đây quả thật là top các phim ma ám ảnh nhất .Lúc đọc truyện vẫn tưởng tượng ra những hình ảnh ấy thật còn đáng sợ hơn cả khi xem phim nữa. Và mình cũng chả dám đọc hết cuốn truyện. Nếu ai là người thích đọc truyện ma, kinh dị thì không nên bỏ qua tác phẩm này.
3
381629
2014-08-18 21:16:40
--------------------------
118269
6631
Quả không sai khi nói Ring - vòng tròn ác nghiệt là một trong những cực phẩm truyện kinh dị của xứ sở hoa anh đào mà đã vang danh trên toàn thế giới. Tôi đã biết đến Ring qua bộ phim chuyển thể của nó - Ringu, đã được liệt vào hàng top phim kinh dị ám ảnh nhất. 

Trong một bối cảnh u ám, mở đầu bằng những cái chết mơ hồ không rõ nguyên do, Suzuki Koji đã khắc họa nên hành trình gay cấn, dồn dập đến nghẹt thở của phóng viên Asakawa cùng người bạn Takayama khi phải chạy đua với Tử Thần. 1 tuần đếm ngược đến cái chết, 1 tuần để nhận thấy cái mỏng manh của sự sống, 1 tuần để khám phá ra những bí ẩn chết người ẩn sâu xung quanh cuộn băng cũ mà anh đã tò mò chạm vào, 1 tuần để tìm ra một tia giải thoát cho bản thân trong tình thế ngàn cân treo sợi tóc. Sau cảnh phun trào của núi lửa, sau hình bóng cái giếng cũ kĩ giữa cánh đồng hoang sơ đó là gì, liệu thần Chết có ẩn nấp đằng sau những ảo ảnh ghê rợn đó không? Không ai giải thích cho Asakawa, và sự thật chỉ hiện ra khi anh đào sâu vào vết nhơ ghê tởm con người tạo ra sau cái chết oan uổng và nỗi hận thù của Sadako. 

Câu chuyện là một vòng tròn luân hồi không có mở đầu, cũng chẳng có hồi kết. Kết thúc duy nhất ở đây chính là giới hạn cuối của đời người, và mở đầu cũng chính là nỗi sợ hãi và cái chết cuốn sâu những người khác vào một vòng tròn mới.
5
97175
2014-07-27 14:48:27
--------------------------
116973
6631
Tôi là một đứa thích xem phim kinh dị và đã xem rất nhiều.Lần đầu tiên xem the ring, tôi thấy nó cũng chẳng đáng sợ mấy nhưng những ngày sau đó tôi bị ám ảnh nặng nề. Đây có lẽ là bộ phim kinh kinh dị ám ảnh tôi lâu nhất,tận 3 tháng liền.
Cái chết của người con bị mẹ đẩy xuống giếng chết khiến nó thù hận và đi ám những người khác.Cái bóng trắng rùng rợn ấy luôn lởn vởn trong tâm trí tôi đến mức đi đánh răng tôi cũng sợ cái bóng đó xuất hiện ở đằng sau.
Hành trình của Asakawa thật gay cấn và cái đoạn sadako bò ra từ tivi khiến tôi 1 tuần không dám xem tivi .
Theo tôi lí do thực sự gây ra đó chính là nỗi tò mò, sự vô tình,sự sợ hãi và cả sự cô đơn. Chính vì những điều này mà vòng tròn ấy cứ tiếp diễn,luẩn quẩn.Truyện thậm chí còn sợ hơn cả phim.
Có 1 lời khuyên này, nếu có ai gọi lúc 10 giờ tối, đừng nghe! Sadako đấy!!
5
379843
2014-07-14 11:47:22
--------------------------
